{
    "membre1": {
        "password": "admin",
        "certificats": {
            "cardiologie": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "cardiologie"
            },
            "infectieux": {
                "moyenne": 3.33,
                "nom": "infectieux"
            }
        },
        "qcms_infectieux": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: Which are correct?",
                "propositions": [
                    "Option A",
                    "Option B",
                    "Option C",
                    "Option D",
                    "Option E"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        3
                    ],
                    "missing": [
                        3
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 3.00600004196167
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Select the correct options:",
                "propositions": [
                    "Option 1",
                    "Option 2",
                    "Option 3",
                    "Option 4",
                    "Option 5"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": {
                    "selected": [],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        4
                    ],
                    "missing": [
                        1,
                        2,
                        4
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.00600004196167
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: La stimulation des r\u00e9cepteurs muscarinique peut provoquer :",
                "propositions": [
                    "une bradycardie",
                    "une bronchodilatation",
                    "Une augmentation du tonus et du p\u00e9ristaltisme intestinal",
                    "une mydriase",
                    "Un rel\u00e2chement du muscle v\u00e9sical"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    5
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        5
                    ],
                    "correct": [
                        0,
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        0,
                        2
                    ],
                    "incorrect": [
                        5
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.0159997940063477
            }
        ],
        "email": "fafa@gmail.com",
        "level": "PCEM1",
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "membre2": {
        "password": "admin",
        "certificats": {
            "cardiologie": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "cardiologie"
            },
            "infectieux": {
                "moyenne": 5.56,
                "nom": "infectieux"
            }
        },
        "qcms_cardiologie": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: Which are correct?",
                "propositions": [
                    "Option A",
                    "Option B",
                    "Option C",
                    "Option D",
                    "Option E"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Select the correct options:",
                "propositions": [
                    "Option 1",
                    "Option 2",
                    "Option 3",
                    "Option 4",
                    "Option 5"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: La stimulation des r\u00e9cepteurs muscarinique peut provoquer :",
                "propositions": [
                    "une bradycardie",
                    "une bronchodilatation",
                    "Une augmentation du tonus et du p\u00e9ristaltisme intestinal",
                    "une mydriase",
                    "Un rel\u00e2chement du muscle v\u00e9sical"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: L'isopr\u00e9naline (Isuprel\u00ae) entraine:",
                "propositions": [
                    "une vasoconstriction",
                    "Un effet inotrope positif",
                    "une diminution du d\u00e9bit cardiaque",
                    "une hypoglyc\u00e9mie",
                    "une relaxation ut\u00e9rine"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "Question 5: L'amiodarone (Cordarone\u00ae):",
                "propositions": [
                    "Est un anti-arythmique de classe IV",
                    "inhibe le courant potassique sortant",
                    "Allonge la p\u00e9riode r\u00e9fractaire",
                    "Peut induire une hypothyro\u00efdie",
                    "Peut induire des effets atropiniques"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "Question 6: La fleca\u00efnide :",
                "propositions": [
                    "Est un anti-arythmique de classe III",
                    "Allonge la dur\u00e9e du QRS \u00e0 l'\u00e9lectrocardiogramme",
                    "A un effet proarythmique",
                    "A un effet inotrope n\u00e9gatif",
                    "Peut induire une hypothyro\u00efdie"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "Question 7: La Nif\u00e9dipine (Adalate\u00ae) :",
                "propositions": [
                    "est une dihydropyridine",
                    "Augmente le d\u00e9bit coronaire",
                    "Peut \u00eatre administr\u00e9 par voie sublinguale dans le traitement des pics hypertensifs",
                    "D\u00e9prime la conduction auriculo-ventriculaire",
                    "Est contre indiqu\u00e9e dans le traitement de l'angor de Prinzmetal"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "Question 8: Les anti-hypertenseurs centraux:",
                "propositions": [
                    "Inhibent la lib\u00e9ration de noradr\u00e9naline par les v\u00e9sicules de stockage",
                    "Augmentent le catabolisme de la noradr\u00e9naline",
                    "Stimulent les r\u00e9cepteurs \u03b1 2 pr\u00e9-synaptiques",
                    "Antagonisent les r\u00e9cepteurs s\u00e9rotoninergiques",
                    "Augmentent le tonus sympathique"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "Question 9: Les inhibiteurs de l'enzyme de conversion (IEC), peuvent induire:",
                "propositions": [
                    "une toux",
                    "une hyperuric\u00e9mie",
                    "une hypokali\u00e9mie",
                    "une s\u00e9dation",
                    "une prot\u00e9inurie"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "Question 10: Parmi les m\u00e9dicaments suivants, quels sont ceux qui antagonisent les antivitamines K ?",
                "propositions": [
                    "les anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens",
                    "la cholestyramine",
                    "Les antibiotiques \u00e0 large spectre",
                    "les antiacides",
                    "Les inducteurs enzymatiques"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "Question 11: Les h\u00e9parines \u00e0 bas poids mol\u00e9culaire:",
                "propositions": [
                    "ont une faible activit\u00e9 inhibitrice du X activ\u00e9",
                    "ont une puissante activit\u00e9 inhibitrice de la thrombine",
                    "peuvent s'accumuler chez l'insuffisant r\u00e9nal",
                    "peuvent induire une thrombop\u00e9nie",
                    "n\u00e9cessite une surveillance biologique r\u00e9guli\u00e8re"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "Question 12: Au cours du processus d'ath\u00e9rog\u00e8n\u00e8se:",
                "propositions": [
                    "La dysfonction de la m\u00e9dia de l'art\u00e8re touch\u00e9e joue un r\u00f4le primordial",
                    "Les cellules musculaires lisses phagocytent le mat\u00e9riel lipidique en exc\u00e8s",
                    "Les lymphocytes B et les polynucl\u00e9aires s'accumulent au sein de la paroi art\u00e9rielle",
                    "Les cellules musculaires lisses synth\u00e9tisent des prot\u00e9ines de la matrice extra-cellulaire",
                    "Plus la chape fibreuse est fine, plus la plaque ath\u00e9romateuse est stable"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "Question 13: Les l\u00e9sions myocardiques au cours de la premi\u00e8re phase d'un infarctus du myocarde (< 6H) :",
                "propositions": [
                    "Sont visibles macroscopiquement",
                    "R\u00e9sultent d'alt\u00e9rations enzymatiques",
                    "Sont r\u00e9versibles apr\u00e8s un traitement de reperfusion",
                    "R\u00e9alisent des foyers de n\u00e9crose de coagulation",
                    "Sont responsables de la formation d'une cicatrice fibreuse"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "Question 14: Parmi les propositions suivantes, lesquelles caract\u00e9risent la maladie d'Osler ?",
                "propositions": [
                    "Elle constitue la principale forme des endocardites purulentes",
                    "Elle est la cons\u00e9quence de l'action directe de germes peu virulents",
                    "Elle est observ\u00e9e sur des l\u00e9sions cardiaques pr\u00e9existantes",
                    "Elle est caract\u00e9ris\u00e9e par des l\u00e9sions histologiques millim\u00e9triques",
                    "Elle donne rarement des complications graves"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "Question 15: Quelles sont parmi les propositions suivantes les caract\u00e9ristiques d'un ulc\u00e8re veineux ?",
                "propositions": [
                    "Si\u00e8ge au niveau de la face dorsale du pied",
                    "A fond humide",
                    "Bien limit\u00e9",
                    "Associ\u00e9 \u00e0 une absence de pouls",
                    "Creusant"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "Question 16: Un an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale sous r\u00e9nale:",
                "propositions": [
                    "Est per\u00e7u \u00e0 la palpation comme une masse battante et expansive",
                    "Ne laisse pas passer le tranchant de la main de l'examinateur entre son p\u00f4le sup\u00e9rieur et le rebord costal gauche",
                    "Se rompt rarement dans le r\u00e9tro-p\u00e9ritoine",
                    "Doit \u00eatre op\u00e9r\u00e9 si son diam\u00e8tre d\u00e9passe 55 mm, m\u00eame s'il n'est pas compliqu\u00e9",
                    "Impose la recherche d'autres localisations an\u00e9vrismales"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "Question 17: Quel est l'\u00e9l\u00e9ment ionique le plus important dans la composition de la cardiopl\u00e9gie ?",
                "propositions": [
                    "Le sodium",
                    "Le potassium",
                    "Le magn\u00e9sium",
                    "L'hydrog\u00e8ne",
                    "Les bicarbonates"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "Question 18: Quel m\u00e9dicament est prescrit avant la mise en place et le branchement de la circulation extracorporelle ?",
                "propositions": [
                    "L'\u00e9pin\u00e9phrine",
                    "La nor\u00e9pinephrine",
                    "La dobutamine",
                    "L'h\u00e9parine",
                    "La protamine"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 19,
                "question": "Question 19: Quelle (s) affection (s) est (sont) consid\u00e9r\u00e9e (s) comme facteur pr\u00e9disposant \u00e0 la survenue d'une dissection aortique?",
                "propositions": [
                    "Maladie de Marfan",
                    "Trisomie 21",
                    "L'ath\u00e9roscl\u00e9rose",
                    "Maladie de Recklinghausen",
                    "Coarctation de l'aorte"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 20,
                "question": "Question 20: Quelles sont les propositions qui d\u00e9finissent le syndrome de Leriche ?",
                "propositions": [
                    "Absence des pouls f\u00e9moraux",
                    "Dysfonctionnement \u00e9rectile",
                    "Gangr\u00e8ne du gros orteils",
                    "Douleurs lombaires",
                    "Claudication haute"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 21,
                "question": "Question 21: Parmi les propositions suivantes, quelles sont celles qui imposent la r\u00e9alisation d'un angioscanner des membres inf\u00e9rieurs dans le cadre de la prise en charge th\u00e9rapeutique d'un art\u00e9ritique ?",
                "propositions": [
                    "Absence du pouls poplit\u00e9 de d\u00e9couverte fortuite chez un patient asymptomatique",
                    "Gangr\u00e8ne s\u00e8che du gros orteil",
                    "Claudication intermittente au niveau du mollet droit apparue depuis 1 mois",
                    "Dans le cadre du suivi d'un diab\u00e9tique",
                    "Douleur de d\u00e9cubitus du membre inf\u00e9rieur droit avec un IPS \u00e0 0.4"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 22,
                "question": "Question 22: L'imagerie par r\u00e9sonnance magn\u00e9tique (IRM) cardiaque:",
                "propositions": [
                    "Permet d'\u00e9valuer la viabilit\u00e9 myocardique gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9quence de rehaussement tardif",
                    "Permet d'analyser les st\u00e9noses des art\u00e8res coronaires",
                    "Est l'examen de choix pour l'exploration des masses cardiaques",
                    "Permet de confirmer le diagnostic de myocardite",
                    "Est r\u00e9alis\u00e9e de premi\u00e8re intention devant une suspicion de dissection de l'aorte"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 23,
                "question": "Question 23: Citez 2 int\u00e9r\u00eats de l'association d'un diur\u00e9tique \u00e0 action proximal \u00e0 un diur\u00e9tique \u00e0 action distale.",
                "propositions": [
                    "- Effet natriur\u00e9tique fort pour les proximaux et faible pour les distaux.",
                    "- La kali\u00e9mie \u2192 Hypokali\u00e9mie pour les proximaux et hyperkali\u00e9mie pour les distaux.",
                    "\uf0e8 Donc afin de renforcer l'effet natriur\u00e9tique et balancer la kali\u00e9mie."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 24,
                "question": "Question 24: Citez 2 effets ind\u00e9sirables de la prazosine (Alpress\u00ae).",
                "propositions": [
                    "- Hypotension orthostatique.",
                    "- Tachycardie."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 25,
                "question": "Question 25: Justifiez l'utilisation des antagonistes de l'angiotensine II, comme alternative th\u00e9rapeutique aux IEC chez un patient ayant pr\u00e9sent\u00e9 un angio\u0153d\u00e8me.",
                "propositions": [
                    "- L'IEC inhibe la d\u00e9gradation de bradykinine \u2192 Accumulation de bradykinine responsable de l'angio\u0153d\u00e8me.",
                    "- Alors que l'ARAII agit directement sur le r\u00e9cepteur de l'antig\u00e8ne II et n'agit pas sur l'EC et la bradykinine."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 26,
                "question": "Question 26: Citer les arcs formant le bord gauche du m\u00e9diastin sur une radiographie du thorax de face ainsi que les structures m\u00e9diastinales correspondant \u00e0 chaque arc.",
                "propositions": [
                    "Arc aortique",
                    "Arc du tronc pulmonaire",
                    "Arc de l'oreillette gauche"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 27,
                "question": "Question 27: Quel diagnostic \u00e9voquez-vous en premier lieu ?",
                "propositions": [
                    "Thrombophl\u00e9bite du membre inf\u00e9rieur droit",
                    "Isch\u00e9mie aigue du membre inf\u00e9rieur droit",
                    "Art\u00e9riopathie chronique des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Phl\u00e9bite bleue",
                    "Syndrome de Leriche"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 28,
                "question": "Question 28: Quel (s) examen (s) compl\u00e9mentaire (s) demanderiez-vous pour confirmer le diagnostic positif ?",
                "propositions": [
                    "Echographie Doppler art\u00e9riel des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Angioscanner des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Art\u00e9riographie des membres inferieurs",
                    "Angio r\u00e9sonnance magn\u00e9tique (angio IRM) des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Aucun examen compl\u00e9mentaire n'est n\u00e9cessaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 29,
                "question": "Question 29: Le diagnostic positif a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9. Quelle serait votre conduite \u00e0 tenir th\u00e9rapeutique ?",
                "propositions": [
                    "Un bolus d'h\u00e9parine et une chirurgie en urgence",
                    "Un pontage f\u00e9moro-poplit\u00e9",
                    "Un lavage du membre",
                    "Une sympathectomie lombaire",
                    "Une amputation de jambe droite"
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 30,
                "question": "Question 30: Apr\u00e8s avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de son traitement, le patient a pr\u00e9sent\u00e9 une oligurie et une hyperkali\u00e9mie. Quelle complication vous suspectez ?",
                "propositions": [
                    "Syndrome de revascularisation",
                    "H\u00e9morragie post op\u00e9ratoire",
                    "Complication thromboembolique",
                    "An\u00e9mie",
                    "Embolie pulmonaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 31,
                "question": "Question 31: Concernant les mesures de pression art\u00e9rielle relev\u00e9es lors de cette consultation :",
                "propositions": [
                    "Le m\u00e9decin tiendra compte de la moyenne des 3 mesures successives relev\u00e9es lors de cette consultation",
                    "Vu l'ob\u00e9sit\u00e9 de la patiente toutes les mesures sont fausses",
                    "La patiente a une hypotension orthostatique confirm\u00e9e",
                    "Pour classer le niveau de pression art\u00e9rielle, le m\u00e9decin tiendra compte des mesures au bras gauche uniquement",
                    "Le niveau de pression art\u00e9rielle constat\u00e9 est grade II"
                ],
                "correct_answers": [
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 32,
                "question": "Question 32: Le diagnostic d'hypertension art\u00e9rielle :",
                "propositions": [
                    "Est ainsi confirm\u00e9 par cette seconde mesure au cabinet m\u00e9dical apr\u00e8s 30 min de repos",
                    "N\u00e9cessitera une mesure au cabinet m\u00e9dical \u00e0 une autre consultation dans un d\u00e9lai minimal de 1 mois",
                    "Reposera obligatoirement sur une mesure ambulatoire de pression art\u00e9rielle pour \u00e9viter tout effet blouse blanche",
                    "Est orient\u00e9 vers une hypertension art\u00e9rielle secondaire tr\u00e8s probable vu l'\u00e2ge de la patiente",
                    "Pourra \u00eatre confirm\u00e9 apr\u00e8s r\u00e9alisation d'automesures pendant 3 jours si leur moyenne est \u00e0 140/90 mmHg"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 33,
                "question": "Question 33: Le risque cardiovasculaire global de cette patiente:",
                "propositions": [
                    "Est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 \u00e9lev\u00e9, selon les donn\u00e9es cliniques disponibles",
                    "N\u00e9cessite la r\u00e9alisation d'une mesure ambulatoire de pression art\u00e9rielle",
                    "Est \u00e9lev\u00e9 si l'index de pression systolique bras-cheville \u00e0 0.8",
                    "Passera par un \u00e9lectrocardiogramme",
                    "Ne peut qu'augmenter au fil des ann\u00e9es"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 34,
                "question": "Question 34: La prise en charge th\u00e9rapeutique de cette patiente reposera sur :",
                "propositions": [
                    "Le sevrage tabagique et la perte de poids",
                    "L'activit\u00e9 physique qui sera vivement conseill\u00e9e pour aider \u00e0 maitriser les facteurs de risque cardiovasculaire et l'effet direct sur les chiffres de pression art\u00e9rielle",
                    "Un soutien et un traitement psychiatrique qui conditionneront la r\u00e9ussite du traitement de l'hypertension art\u00e9rielle",
                    "Une th\u00e9rapie antihypertensive m\u00e9dicamenteuse si les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques \u00e9chouent au bout de 6 mois",
                    "Une th\u00e9rapie m\u00e9dicamenteuse par un inhibiteur de l'enzyme de conversion pendant 3 mois et un antagoniste calcique qui lui sera associ\u00e9 en cas d'\u00e9chec"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 35,
                "question": "Question 35: Quels sont les diagnostics les plus probables ?",
                "propositions": [
                    "Pouss\u00e9e hypertensive",
                    "Urgence hypertensive",
                    "\u0152d\u00e8me aigu du poumon",
                    "Dissection aortique",
                    "Embolie pulmonaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 36,
                "question": "Question 36: Le traitement \u00e0 mettre en route en urgence comprend:",
                "propositions": [
                    "Une oxyg\u00e9noth\u00e9rapie",
                    "Furos\u00e9mide 40 mg en intra-veineux",
                    "Bisoprolol 1.25 mg per os",
                    "D\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s en intra-veineux",
                    "Enoxaparine 0.7 ml x 2/jour en sous cutan\u00e9"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 37,
                "question": "Question 37: Devant cette \u00e9volution, quelle est votre conduite \u00e0 tenir en urgence ?",
                "propositions": [
                    "Intubation oro-trach\u00e9ale",
                    "Majoration de la dose des d\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s en intra-veineux",
                    "Dobutamine \u00e0 5 gamma/Kg/min",
                    "Remplissage par du s\u00e9rum physiologique",
                    "Amiodarone 300 mg en intra-veineux"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 38,
                "question": "Question 38: Relevez les arguments en faveur du caract\u00e8re serr\u00e9 du r\u00e9tr\u00e9cissement mitral.",
                "propositions": [
                    "Dyspn\u00e9e d'effort rapidement progressive",
                    "H\u00e9patalgie d'effort",
                    "Palpitations",
                    "Turgescence spontan\u00e9e des jugulaires",
                    "Un roulement diastolique sans renforcement pr\u00e9systolique, un \u00e9clat de B1 au foyer mitral et un \u00e9clat de B2 au foyer pulmonaire."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 39,
                "question": "Question 39: Relevez de l'observation les signes radiologiques traduisant la dilatation de l'oreillette gauche.",
                "propositions": [
                    "Un index cardio-thoracique \u00e0 0.6",
                    "Un aspect de double contour de l'arc inf\u00e9rieur droit",
                    "Une horizontalisation de l'axe du c\u0153ur avec une pointe sus-diaphragmatique",
                    "Un arc moyen gauche convexe",
                    "Une ouverture de l'angle de la car\u00e8ne"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 40,
                "question": "Question 40: Relevez dans l'observation les signes radiologiques en faveur d'une dilatation des cavit\u00e9s cardiaques droites.",
                "propositions": [
                    "Un index cardio-thoracique \u00e0 0.6",
                    "Un aspect de double contour de l'arc inf\u00e9rieur droit",
                    "Une horizontalisation de l'axe du c\u0153ur avec une pointe sus-diaphragmatique",
                    "Un arc moyen gauche convexe",
                    "Une ouverture de l'angle de la car\u00e8ne"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 41,
                "question": "Question 41: Quelles sont les donn\u00e9es \u00e9chographiques \u00e0 rechercher chez cette patiente avant d'indiquer la commissurotomie mitrale percutan\u00e9e ?",
                "propositions": [
                    "Surface mitrale estim\u00e9e \u00e0 1,2 cm\u00b2",
                    "Soudure bi-commissurale",
                    "Absence de fuite mitrale",
                    "Absence de thrombus dans l'auricule gauche",
                    "Absence de calcifications valvulaires importantes"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 42,
                "question": "Question 42: Quels sont les deux diagnostics \u00e0 \u00e9voquer en premier lieu devant cette d\u00e9t\u00e9rioration h\u00e9modynamique ?",
                "propositions": [
                    "Choc cardiog\u00e9nique",
                    "Pouss\u00e9e hypertensive",
                    "Perforation de l'oreillette gauche",
                    "Embolie pulmonaire",
                    "Tamponnade"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 43,
                "question": "Question 43: Relevez dans le texte les signes en faveur d'une cardiopathie cong\u00e9nitale de type shunt gauche-droite.",
                "propositions": [
                    "une hypotrophie s\u00e9v\u00e8re (-4DS)",
                    "une saturation art\u00e9rielle en oxyg\u00e8ne normale",
                    "une p\u00e2leur cutan\u00e9omuqueuse",
                    "une polypn\u00e9e avec tirage sous costal",
                    "un ballonnement abdominal"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 44,
                "question": "Question 44: Le diagnostic de canal art\u00e9riel persistent est \u00e9voqu\u00e9. Quel signe auscultatoire serait en faveur de ce diagnostic ?",
                "propositions": [
                    "un souffle diastolique",
                    "un souffle systolique \u00e9jectionnel",
                    "un souffle continu",
                    "un \u00e9clat de B2 pulmonaire",
                    "un galop proto diastolique"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 45,
                "question": "Question 45: Quels signes radiologiques (radio de thorax) seraient en faveurs d'un canal art\u00e9riel \u00e0 gros d\u00e9bit ?",
                "propositions": [
                    "Une cardiom\u00e9galie",
                    "Une surcharge pulmonaire",
                    "Un arc moyen gauche convexe",
                    "Une dilatation de l'aorte",
                    "Un \u00e9panchement pleural"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 46,
                "question": "Question 46: Citer trois risques \u00e9volutifs possibles en l'absence de traitement.",
                "propositions": [
                    "Insuffisance cardiaque",
                    "Hypertension art\u00e9rielle pulmonaire",
                    "Endocardite infectieuse",
                    "St\u00e9nose aortique",
                    "Infarctus du myocarde"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 47,
                "question": "Question 47: Relevez les anomalies pr\u00e9sentes sur ce trac\u00e9 et concluez.",
                "propositions": [
                    "Une bradycardie",
                    "Un sus-d\u00e9calage de ST en territoire inf\u00e9rieur et lat\u00e9ral",
                    "Une onde Q de n\u00e9crose en territoire inf\u00e9rieur et lat\u00e9ral",
                    "Un bloc auriculo-ventriculaire de haut degr\u00e9",
                    "Un infarctus aigu du myocarde avec sus-d\u00e9calage de ST en territoire inf\u00e9rieur et lat\u00e9ral"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 48,
                "question": "Question 48: Devant ce tableau clinico-\u00e9lectrique, quelle complication explique-t-elle l'\u00e9tat h\u00e9modynamique du patient ?",
                "propositions": [
                    "Une bradycardie sinusale",
                    "Un bloc auriculo-ventriculaire complet",
                    "Une insuffisance cardiaque",
                    "Une rupture de paroi libre ventriculaire",
                    "Une embolie pulmonaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 49,
                "question": "Question 49: Quelles sont les mesures th\u00e9rapeutiques \u00e0 entreprendre chez ce patient en dehors de son hospitalisation et mise en condition avec pr\u00e9cision de posologies des m\u00e9dicaments \u00e0 prescrire ?",
                "propositions": [
                    "Oxyg\u00e9noth\u00e9rapie",
                    "Remplissage vasculaire",
                    "Inotrope positif",
                    "Thrombolyse",
                    "Anticoagulation"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 50,
                "question": "Question 50: Comment interpr\u00e9tez-vous cette \u00e9preuve d'effort ?",
                "propositions": [
                    "Test d'effort normal",
                    "Test d'effort positif pour isch\u00e9mie myocardique",
                    "Test d'effort sous-maximal",
                    "Test d'effort positif pour trouble de la repolarisation",
                    "Test d'effort n\u00e9gatif pour isch\u00e9mie myocardique"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 51,
                "question": "Question 51: Quelle autre investigation proposez-vous pour confirmer votre diagnostic ?",
                "propositions": [
                    "Echographie cardiaque",
                    "Holter ECG",
                    "Angioscanner des coronaires",
                    "Coronarographie",
                    "IRM cardiaque"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 52,
                "question": "Question 52: En attendant cette investigation, quels traitements m\u00e9dicamenteux prescrivez-vous (en pr\u00e9cisant la posologie) ?",
                "propositions": [
                    "Aspirine 75 mg par jour",
                    "Clopidogrel 75 mg par jour",
                    "Statine \u00e0 forte dose",
                    "B\u00e9ta bloquant \u00e0 dose efficace",
                    "D\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s en sublinguale"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 53,
                "question": "Question 53: Relevez les anomalies sur cet \u00e9lectrocardiogramme",
                "propositions": [
                    "Bradycardie \u00e0 30 bpm",
                    "PR allong\u00e9 de fa\u00e7on constante \u00e0 400 msec",
                    "Dissociation auriculo-ventriculaire compl\u00e8te",
                    "QRS larges",
                    "Une fibrillation atriale"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 54,
                "question": "Question 54: Comment vous qualifiez les chiffres tensionnels mesur\u00e9s chez cette patiente ?",
                "propositions": [
                    "Pouss\u00e9s hypertensive",
                    "Hypertension art\u00e9rielle r\u00e9sistante",
                    "Urgence hypertensive",
                    "Elargissement de la pression diff\u00e9rentielle li\u00e9e \u00e0 une insuffisance aortique",
                    "Une hypersystolie r\u00e9actionnelle qui est secondaire \u00e0 l'augmentation du volume d'\u00e9jection systolique"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 55,
                "question": "Question 55: Quel (s) examen (s) compl\u00e9mentaires allez-vous demander chez cette patiente ?",
                "propositions": [
                    "Une \u00e9preuve d'effort",
                    "Une coronarographie",
                    "Une exploration \u00e9lectrophysiologique",
                    "Un holter rythmique en ambulatoire",
                    "Une \u00e9chographie cardiaque"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 56,
                "question": "Question 56: Quelle sera votre conduite \u00e0 tenir th\u00e9rapeutique ?",
                "propositions": [
                    "Suivi clinique jusqu'\u00e0 apparition des sympt\u00f4mes",
                    "Surveillance rapproch\u00e9e avec des holters rythmiques r\u00e9guliers",
                    "Implantation d'un stimulateur cardiaque d\u00e9finitif",
                    "Mise sous antiarythmiques",
                    "Choc \u00e9lectrique externe"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: Which are correct?",
                "propositions": [
                    "Option A",
                    "Option B",
                    "Option C",
                    "Option D",
                    "Option E"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Select the correct options:",
                "propositions": [
                    "Option 1",
                    "Option 2",
                    "Option 3",
                    "Option 4",
                    "Option 5"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: La stimulation des r\u00e9cepteurs muscarinique peut provoquer :",
                "propositions": [
                    "une bradycardie",
                    "une bronchodilatation",
                    "Une augmentation du tonus et du p\u00e9ristaltisme intestinal",
                    "une mydriase",
                    "Un rel\u00e2chement du muscle v\u00e9sical"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: L'isopr\u00e9naline (Isuprel\u00ae) entraine:",
                "propositions": [
                    "une vasoconstriction",
                    "Un effet inotrope positif",
                    "une diminution du d\u00e9bit cardiaque",
                    "une hypoglyc\u00e9mie",
                    "une relaxation ut\u00e9rine"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "Question 5: L'amiodarone (Cordarone\u00ae):",
                "propositions": [
                    "Est un anti-arythmique de classe IV",
                    "inhibe le courant potassique sortant",
                    "Allonge la p\u00e9riode r\u00e9fractaire",
                    "Peut induire une hypothyro\u00efdie",
                    "Peut induire des effets atropiniques"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "Question 6: La fleca\u00efnide :",
                "propositions": [
                    "Est un anti-arythmique de classe III",
                    "Allonge la dur\u00e9e du QRS \u00e0 l'\u00e9lectrocardiogramme",
                    "A un effet proarythmique",
                    "A un effet inotrope n\u00e9gatif",
                    "Peut induire une hypothyro\u00efdie"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "Question 7: La Nif\u00e9dipine (Adalate\u00ae) :",
                "propositions": [
                    "est une dihydropyridine",
                    "Augmente le d\u00e9bit coronaire",
                    "Peut \u00eatre administr\u00e9 par voie sublinguale dans le traitement des pics hypertensifs",
                    "D\u00e9prime la conduction auriculo-ventriculaire",
                    "Est contre indiqu\u00e9e dans le traitement de l'angor de Prinzmetal"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "Question 8: Les anti-hypertenseurs centraux:",
                "propositions": [
                    "Inhibent la lib\u00e9ration de noradr\u00e9naline par les v\u00e9sicules de stockage",
                    "Augmentent le catabolisme de la noradr\u00e9naline",
                    "Stimulent les r\u00e9cepteurs \u03b1 2 pr\u00e9-synaptiques",
                    "Antagonisent les r\u00e9cepteurs s\u00e9rotoninergiques",
                    "Augmentent le tonus sympathique"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "Question 9: Les inhibiteurs de l'enzyme de conversion (IEC), peuvent induire:",
                "propositions": [
                    "une toux",
                    "une hyperuric\u00e9mie",
                    "une hypokali\u00e9mie",
                    "une s\u00e9dation",
                    "une prot\u00e9inurie"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "Question 10: Parmi les m\u00e9dicaments suivants, quels sont ceux qui antagonisent les antivitamines K ?",
                "propositions": [
                    "les anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens",
                    "la cholestyramine",
                    "Les antibiotiques \u00e0 large spectre",
                    "les antiacides",
                    "Les inducteurs enzymatiques"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "Question 11: Les h\u00e9parines \u00e0 bas poids mol\u00e9culaire:",
                "propositions": [
                    "ont une faible activit\u00e9 inhibitrice du X activ\u00e9",
                    "ont une puissante activit\u00e9 inhibitrice de la thrombine",
                    "peuvent s'accumuler chez l'insuffisant r\u00e9nal",
                    "peuvent induire une thrombop\u00e9nie",
                    "n\u00e9cessite une surveillance biologique r\u00e9guli\u00e8re"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "Question 12: Au cours du processus d'ath\u00e9rog\u00e8n\u00e8se:",
                "propositions": [
                    "La dysfonction de la m\u00e9dia de l'art\u00e8re touch\u00e9e joue un r\u00f4le primordial",
                    "Les cellules musculaires lisses phagocytent le mat\u00e9riel lipidique en exc\u00e8s",
                    "Les lymphocytes B et les polynucl\u00e9aires s'accumulent au sein de la paroi art\u00e9rielle",
                    "Les cellules musculaires lisses synth\u00e9tisent des prot\u00e9ines de la matrice extra-cellulaire",
                    "Plus la chape fibreuse est fine, plus la plaque ath\u00e9romateuse est stable"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "Question 13: Les l\u00e9sions myocardiques au cours de la premi\u00e8re phase d'un infarctus du myocarde (< 6H) :",
                "propositions": [
                    "Sont visibles macroscopiquement",
                    "R\u00e9sultent d'alt\u00e9rations enzymatiques",
                    "Sont r\u00e9versibles apr\u00e8s un traitement de reperfusion",
                    "R\u00e9alisent des foyers de n\u00e9crose de coagulation",
                    "Sont responsables de la formation d'une cicatrice fibreuse"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "Question 14: Parmi les propositions suivantes, lesquelles caract\u00e9risent la maladie d'Osler ?",
                "propositions": [
                    "Elle constitue la principale forme des endocardites purulentes",
                    "Elle est la cons\u00e9quence de l'action directe de germes peu virulents",
                    "Elle est observ\u00e9e sur des l\u00e9sions cardiaques pr\u00e9existantes",
                    "Elle est caract\u00e9ris\u00e9e par des l\u00e9sions histologiques millim\u00e9triques",
                    "Elle donne rarement des complications graves"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "Question 15: Quelles sont parmi les propositions suivantes les caract\u00e9ristiques d'un ulc\u00e8re veineux ?",
                "propositions": [
                    "Si\u00e8ge au niveau de la face dorsale du pied",
                    "A fond humide",
                    "Bien limit\u00e9",
                    "Associ\u00e9 \u00e0 une absence de pouls",
                    "Creusant"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "Question 16: Un an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale sous r\u00e9nale:",
                "propositions": [
                    "Est per\u00e7u \u00e0 la palpation comme une masse battante et expansive",
                    "Ne laisse pas passer le tranchant de la main de l'examinateur entre son p\u00f4le sup\u00e9rieur et le rebord costal gauche",
                    "Se rompt rarement dans le r\u00e9tro-p\u00e9ritoine",
                    "Doit \u00eatre op\u00e9r\u00e9 si son diam\u00e8tre d\u00e9passe 55 mm, m\u00eame s'il n'est pas compliqu\u00e9",
                    "Impose la recherche d'autres localisations an\u00e9vrismales"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "Question 17: Quel est l'\u00e9l\u00e9ment ionique le plus important dans la composition de la cardiopl\u00e9gie ?",
                "propositions": [
                    "Le sodium",
                    "Le potassium",
                    "Le magn\u00e9sium",
                    "L'hydrog\u00e8ne",
                    "Les bicarbonates"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "Question 18: Quel m\u00e9dicament est prescrit avant la mise en place et le branchement de la circulation extracorporelle ?",
                "propositions": [
                    "L'\u00e9pin\u00e9phrine",
                    "La nor\u00e9pinephrine",
                    "La dobutamine",
                    "L'h\u00e9parine",
                    "La protamine"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 19,
                "question": "Question 19: Quelle (s) affection (s) est (sont) consid\u00e9r\u00e9e (s) comme facteur pr\u00e9disposant \u00e0 la survenue d'une dissection aortique?",
                "propositions": [
                    "Maladie de Marfan",
                    "Trisomie 21",
                    "L'ath\u00e9roscl\u00e9rose",
                    "Maladie de Recklinghausen",
                    "Coarctation de l'aorte"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 20,
                "question": "Question 20: Quelles sont les propositions qui d\u00e9finissent le syndrome de Leriche ?",
                "propositions": [
                    "Absence des pouls f\u00e9moraux",
                    "Dysfonctionnement \u00e9rectile",
                    "Gangr\u00e8ne du gros orteils",
                    "Douleurs lombaires",
                    "Claudication haute"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 21,
                "question": "Question 21: Parmi les propositions suivantes, quelles sont celles qui imposent la r\u00e9alisation d'un angioscanner des membres inf\u00e9rieurs dans le cadre de la prise en charge th\u00e9rapeutique d'un art\u00e9ritique ?",
                "propositions": [
                    "Absence du pouls poplit\u00e9 de d\u00e9couverte fortuite chez un patient asymptomatique",
                    "Gangr\u00e8ne s\u00e8che du gros orteil",
                    "Claudication intermittente au niveau du mollet droit apparue depuis 1 mois",
                    "Dans le cadre du suivi d'un diab\u00e9tique",
                    "Douleur de d\u00e9cubitus du membre inf\u00e9rieur droit avec un IPS \u00e0 0.4"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 22,
                "question": "Question 22: L'imagerie par r\u00e9sonnance magn\u00e9tique (IRM) cardiaque:",
                "propositions": [
                    "Permet d'\u00e9valuer la viabilit\u00e9 myocardique gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9quence de rehaussement tardif",
                    "Permet d'analyser les st\u00e9noses des art\u00e8res coronaires",
                    "Est l'examen de choix pour l'exploration des masses cardiaques",
                    "Permet de confirmer le diagnostic de myocardite",
                    "Est r\u00e9alis\u00e9e de premi\u00e8re intention devant une suspicion de dissection de l'aorte"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 23,
                "question": "Question 23: Citez 2 int\u00e9r\u00eats de l'association d'un diur\u00e9tique \u00e0 action proximal \u00e0 un diur\u00e9tique \u00e0 action distale.",
                "propositions": [
                    "- Effet natriur\u00e9tique fort pour les proximaux et faible pour les distaux.",
                    "- La kali\u00e9mie \u2192 Hypokali\u00e9mie pour les proximaux et hyperkali\u00e9mie pour les distaux.",
                    "\uf0e8 Donc afin de renforcer l'effet natriur\u00e9tique et balancer la kali\u00e9mie."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 24,
                "question": "Question 24: Citez 2 effets ind\u00e9sirables de la prazosine (Alpress\u00ae).",
                "propositions": [
                    "- Hypotension orthostatique.",
                    "- Tachycardie."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 25,
                "question": "Question 25: Justifiez l'utilisation des antagonistes de l'angiotensine II, comme alternative th\u00e9rapeutique aux IEC chez un patient ayant pr\u00e9sent\u00e9 un angio\u0153d\u00e8me.",
                "propositions": [
                    "- L'IEC inhibe la d\u00e9gradation de bradykinine \u2192 Accumulation de bradykinine responsable de l'angio\u0153d\u00e8me.",
                    "- Alors que l'ARAII agit directement sur le r\u00e9cepteur de l'antig\u00e8ne II et n'agit pas sur l'EC et la bradykinine."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 26,
                "question": "Question 26: Citer les arcs formant le bord gauche du m\u00e9diastin sur une radiographie du thorax de face ainsi que les structures m\u00e9diastinales correspondant \u00e0 chaque arc.",
                "propositions": [
                    "Arc aortique",
                    "Arc du tronc pulmonaire",
                    "Arc de l'oreillette gauche"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 27,
                "question": "Question 27: Quel diagnostic \u00e9voquez-vous en premier lieu ?",
                "propositions": [
                    "Thrombophl\u00e9bite du membre inf\u00e9rieur droit",
                    "Isch\u00e9mie aigue du membre inf\u00e9rieur droit",
                    "Art\u00e9riopathie chronique des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Phl\u00e9bite bleue",
                    "Syndrome de Leriche"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 28,
                "question": "Question 28: Quel (s) examen (s) compl\u00e9mentaire (s) demanderiez-vous pour confirmer le diagnostic positif ?",
                "propositions": [
                    "Echographie Doppler art\u00e9riel des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Angioscanner des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Art\u00e9riographie des membres inferieurs",
                    "Angio r\u00e9sonnance magn\u00e9tique (angio IRM) des membres inf\u00e9rieurs",
                    "Aucun examen compl\u00e9mentaire n'est n\u00e9cessaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 29,
                "question": "Question 29: Le diagnostic positif a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9. Quelle serait votre conduite \u00e0 tenir th\u00e9rapeutique ?",
                "propositions": [
                    "Un bolus d'h\u00e9parine et une chirurgie en urgence",
                    "Un pontage f\u00e9moro-poplit\u00e9",
                    "Un lavage du membre",
                    "Une sympathectomie lombaire",
                    "Une amputation de jambe droite"
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 30,
                "question": "Question 30: Apr\u00e8s avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de son traitement, le patient a pr\u00e9sent\u00e9 une oligurie et une hyperkali\u00e9mie. Quelle complication vous suspectez ?",
                "propositions": [
                    "Syndrome de revascularisation",
                    "H\u00e9morragie post op\u00e9ratoire",
                    "Complication thromboembolique",
                    "An\u00e9mie",
                    "Embolie pulmonaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 31,
                "question": "Question 31: Concernant les mesures de pression art\u00e9rielle relev\u00e9es lors de cette consultation :",
                "propositions": [
                    "Le m\u00e9decin tiendra compte de la moyenne des 3 mesures successives relev\u00e9es lors de cette consultation",
                    "Vu l'ob\u00e9sit\u00e9 de la patiente toutes les mesures sont fausses",
                    "La patiente a une hypotension orthostatique confirm\u00e9e",
                    "Pour classer le niveau de pression art\u00e9rielle, le m\u00e9decin tiendra compte des mesures au bras gauche uniquement",
                    "Le niveau de pression art\u00e9rielle constat\u00e9 est grade II"
                ],
                "correct_answers": [
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 32,
                "question": "Question 32: Le diagnostic d'hypertension art\u00e9rielle :",
                "propositions": [
                    "Est ainsi confirm\u00e9 par cette seconde mesure au cabinet m\u00e9dical apr\u00e8s 30 min de repos",
                    "N\u00e9cessitera une mesure au cabinet m\u00e9dical \u00e0 une autre consultation dans un d\u00e9lai minimal de 1 mois",
                    "Reposera obligatoirement sur une mesure ambulatoire de pression art\u00e9rielle pour \u00e9viter tout effet blouse blanche",
                    "Est orient\u00e9 vers une hypertension art\u00e9rielle secondaire tr\u00e8s probable vu l'\u00e2ge de la patiente",
                    "Pourra \u00eatre confirm\u00e9 apr\u00e8s r\u00e9alisation d'automesures pendant 3 jours si leur moyenne est \u00e0 140/90 mmHg"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 33,
                "question": "Question 33: Le risque cardiovasculaire global de cette patiente:",
                "propositions": [
                    "Est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 \u00e9lev\u00e9, selon les donn\u00e9es cliniques disponibles",
                    "N\u00e9cessite la r\u00e9alisation d'une mesure ambulatoire de pression art\u00e9rielle",
                    "Est \u00e9lev\u00e9 si l'index de pression systolique bras-cheville \u00e0 0.8",
                    "Passera par un \u00e9lectrocardiogramme",
                    "Ne peut qu'augmenter au fil des ann\u00e9es"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 34,
                "question": "Question 34: La prise en charge th\u00e9rapeutique de cette patiente reposera sur :",
                "propositions": [
                    "Le sevrage tabagique et la perte de poids",
                    "L'activit\u00e9 physique qui sera vivement conseill\u00e9e pour aider \u00e0 maitriser les facteurs de risque cardiovasculaire et l'effet direct sur les chiffres de pression art\u00e9rielle",
                    "Un soutien et un traitement psychiatrique qui conditionneront la r\u00e9ussite du traitement de l'hypertension art\u00e9rielle",
                    "Une th\u00e9rapie antihypertensive m\u00e9dicamenteuse si les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques \u00e9chouent au bout de 6 mois",
                    "Une th\u00e9rapie m\u00e9dicamenteuse par un inhibiteur de l'enzyme de conversion pendant 3 mois et un antagoniste calcique qui lui sera associ\u00e9 en cas d'\u00e9chec"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 35,
                "question": "Question 35: Quels sont les diagnostics les plus probables ?",
                "propositions": [
                    "Pouss\u00e9e hypertensive",
                    "Urgence hypertensive",
                    "\u0152d\u00e8me aigu du poumon",
                    "Dissection aortique",
                    "Embolie pulmonaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 36,
                "question": "Question 36: Le traitement \u00e0 mettre en route en urgence comprend:",
                "propositions": [
                    "Une oxyg\u00e9noth\u00e9rapie",
                    "Furos\u00e9mide 40 mg en intra-veineux",
                    "Bisoprolol 1.25 mg per os",
                    "D\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s en intra-veineux",
                    "Enoxaparine 0.7 ml x 2/jour en sous cutan\u00e9"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 37,
                "question": "Question 37: Devant cette \u00e9volution, quelle est votre conduite \u00e0 tenir en urgence ?",
                "propositions": [
                    "Intubation oro-trach\u00e9ale",
                    "Majoration de la dose des d\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s en intra-veineux",
                    "Dobutamine \u00e0 5 gamma/Kg/min",
                    "Remplissage par du s\u00e9rum physiologique",
                    "Amiodarone 300 mg en intra-veineux"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 38,
                "question": "Question 38: Relevez les arguments en faveur du caract\u00e8re serr\u00e9 du r\u00e9tr\u00e9cissement mitral.",
                "propositions": [
                    "Dyspn\u00e9e d'effort rapidement progressive",
                    "H\u00e9patalgie d'effort",
                    "Palpitations",
                    "Turgescence spontan\u00e9e des jugulaires",
                    "Un roulement diastolique sans renforcement pr\u00e9systolique, un \u00e9clat de B1 au foyer mitral et un \u00e9clat de B2 au foyer pulmonaire."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 39,
                "question": "Question 39: Relevez de l'observation les signes radiologiques traduisant la dilatation de l'oreillette gauche.",
                "propositions": [
                    "Un index cardio-thoracique \u00e0 0.6",
                    "Un aspect de double contour de l'arc inf\u00e9rieur droit",
                    "Une horizontalisation de l'axe du c\u0153ur avec une pointe sus-diaphragmatique",
                    "Un arc moyen gauche convexe",
                    "Une ouverture de l'angle de la car\u00e8ne"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 40,
                "question": "Question 40: Relevez dans l'observation les signes radiologiques en faveur d'une dilatation des cavit\u00e9s cardiaques droites.",
                "propositions": [
                    "Un index cardio-thoracique \u00e0 0.6",
                    "Un aspect de double contour de l'arc inf\u00e9rieur droit",
                    "Une horizontalisation de l'axe du c\u0153ur avec une pointe sus-diaphragmatique",
                    "Un arc moyen gauche convexe",
                    "Une ouverture de l'angle de la car\u00e8ne"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 41,
                "question": "Question 41: Quelles sont les donn\u00e9es \u00e9chographiques \u00e0 rechercher chez cette patiente avant d'indiquer la commissurotomie mitrale percutan\u00e9e ?",
                "propositions": [
                    "Surface mitrale estim\u00e9e \u00e0 1,2 cm\u00b2",
                    "Soudure bi-commissurale",
                    "Absence de fuite mitrale",
                    "Absence de thrombus dans l'auricule gauche",
                    "Absence de calcifications valvulaires importantes"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 42,
                "question": "Question 42: Quels sont les deux diagnostics \u00e0 \u00e9voquer en premier lieu devant cette d\u00e9t\u00e9rioration h\u00e9modynamique ?",
                "propositions": [
                    "Choc cardiog\u00e9nique",
                    "Pouss\u00e9e hypertensive",
                    "Perforation de l'oreillette gauche",
                    "Embolie pulmonaire",
                    "Tamponnade"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 43,
                "question": "Question 43: Relevez dans le texte les signes en faveur d'une cardiopathie cong\u00e9nitale de type shunt gauche-droite.",
                "propositions": [
                    "une hypotrophie s\u00e9v\u00e8re (-4DS)",
                    "une saturation art\u00e9rielle en oxyg\u00e8ne normale",
                    "une p\u00e2leur cutan\u00e9omuqueuse",
                    "une polypn\u00e9e avec tirage sous costal",
                    "un ballonnement abdominal"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 44,
                "question": "Question 44: Le diagnostic de canal art\u00e9riel persistent est \u00e9voqu\u00e9. Quel signe auscultatoire serait en faveur de ce diagnostic ?",
                "propositions": [
                    "un souffle diastolique",
                    "un souffle systolique \u00e9jectionnel",
                    "un souffle continu",
                    "un \u00e9clat de B2 pulmonaire",
                    "un galop proto diastolique"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 45,
                "question": "Question 45: Quels signes radiologiques (radio de thorax) seraient en faveurs d'un canal art\u00e9riel \u00e0 gros d\u00e9bit ?",
                "propositions": [
                    "Une cardiom\u00e9galie",
                    "Une surcharge pulmonaire",
                    "Un arc moyen gauche convexe",
                    "Une dilatation de l'aorte",
                    "Un \u00e9panchement pleural"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 46,
                "question": "Question 46: Citer trois risques \u00e9volutifs possibles en l'absence de traitement.",
                "propositions": [
                    "Insuffisance cardiaque",
                    "Hypertension art\u00e9rielle pulmonaire",
                    "Endocardite infectieuse",
                    "St\u00e9nose aortique",
                    "Infarctus du myocarde"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 47,
                "question": "Question 47: Relevez les anomalies pr\u00e9sentes sur ce trac\u00e9 et concluez.",
                "propositions": [
                    "Une bradycardie",
                    "Un sus-d\u00e9calage de ST en territoire inf\u00e9rieur et lat\u00e9ral",
                    "Une onde Q de n\u00e9crose en territoire inf\u00e9rieur et lat\u00e9ral",
                    "Un bloc auriculo-ventriculaire de haut degr\u00e9",
                    "Un infarctus aigu du myocarde avec sus-d\u00e9calage de ST en territoire inf\u00e9rieur et lat\u00e9ral"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 48,
                "question": "Question 48: Devant ce tableau clinico-\u00e9lectrique, quelle complication explique-t-elle l'\u00e9tat h\u00e9modynamique du patient ?",
                "propositions": [
                    "Une bradycardie sinusale",
                    "Un bloc auriculo-ventriculaire complet",
                    "Une insuffisance cardiaque",
                    "Une rupture de paroi libre ventriculaire",
                    "Une embolie pulmonaire"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 49,
                "question": "Question 49: Quelles sont les mesures th\u00e9rapeutiques \u00e0 entreprendre chez ce patient en dehors de son hospitalisation et mise en condition avec pr\u00e9cision de posologies des m\u00e9dicaments \u00e0 prescrire ?",
                "propositions": [
                    "Oxyg\u00e9noth\u00e9rapie",
                    "Remplissage vasculaire",
                    "Inotrope positif",
                    "Thrombolyse",
                    "Anticoagulation"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 50,
                "question": "Question 50: Comment interpr\u00e9tez-vous cette \u00e9preuve d'effort ?",
                "propositions": [
                    "Test d'effort normal",
                    "Test d'effort positif pour isch\u00e9mie myocardique",
                    "Test d'effort sous-maximal",
                    "Test d'effort positif pour trouble de la repolarisation",
                    "Test d'effort n\u00e9gatif pour isch\u00e9mie myocardique"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 51,
                "question": "Question 51: Quelle autre investigation proposez-vous pour confirmer votre diagnostic ?",
                "propositions": [
                    "Echographie cardiaque",
                    "Holter ECG",
                    "Angioscanner des coronaires",
                    "Coronarographie",
                    "IRM cardiaque"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 52,
                "question": "Question 52: En attendant cette investigation, quels traitements m\u00e9dicamenteux prescrivez-vous (en pr\u00e9cisant la posologie) ?",
                "propositions": [
                    "Aspirine 75 mg par jour",
                    "Clopidogrel 75 mg par jour",
                    "Statine \u00e0 forte dose",
                    "B\u00e9ta bloquant \u00e0 dose efficace",
                    "D\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s en sublinguale"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 53,
                "question": "Question 53: Relevez les anomalies sur cet \u00e9lectrocardiogramme",
                "propositions": [
                    "Bradycardie \u00e0 30 bpm",
                    "PR allong\u00e9 de fa\u00e7on constante \u00e0 400 msec",
                    "Dissociation auriculo-ventriculaire compl\u00e8te",
                    "QRS larges",
                    "Une fibrillation atriale"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 54,
                "question": "Question 54: Comment vous qualifiez les chiffres tensionnels mesur\u00e9s chez cette patiente ?",
                "propositions": [
                    "Pouss\u00e9s hypertensive",
                    "Hypertension art\u00e9rielle r\u00e9sistante",
                    "Urgence hypertensive",
                    "Elargissement de la pression diff\u00e9rentielle li\u00e9e \u00e0 une insuffisance aortique",
                    "Une hypersystolie r\u00e9actionnelle qui est secondaire \u00e0 l'augmentation du volume d'\u00e9jection systolique"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 55,
                "question": "Question 55: Quel (s) examen (s) compl\u00e9mentaires allez-vous demander chez cette patiente ?",
                "propositions": [
                    "Une \u00e9preuve d'effort",
                    "Une coronarographie",
                    "Une exploration \u00e9lectrophysiologique",
                    "Un holter rythmique en ambulatoire",
                    "Une \u00e9chographie cardiaque"
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 56,
                "question": "Question 56: Quelle sera votre conduite \u00e0 tenir th\u00e9rapeutique ?",
                "propositions": [
                    "Suivi clinique jusqu'\u00e0 apparition des sympt\u00f4mes",
                    "Surveillance rapproch\u00e9e avec des holters rythmiques r\u00e9guliers",
                    "Implantation d'un stimulateur cardiaque d\u00e9finitif",
                    "Mise sous antiarythmiques",
                    "Choc \u00e9lectrique externe"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            },
            {
                "id": 57,
                "question": "Question 57: En dehors d'une prise en charge ad\u00e9quate, quel (s) est ou sont le ou les risques auquel (s) est expos\u00e9e cette patiente ?",
                "propositions": [
                    "Torsade de pointes",
                    "Arr\u00eat cardiaque par asystolie",
                    "Insuffisance cardiaque",
                    "Hypertension maligne",
                    "Endocardite infectieuse"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0
            }
        ],
        "qcms_infectieux": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: Which are correct?",
                "propositions": [
                    "Option A",
                    "Option B",
                    "Option C",
                    "Option D",
                    "Option E"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        3
                    ],
                    "missing": [
                        3
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 3.003000020980835
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Select the correct options:",
                "propositions": [
                    "Option 1",
                    "Option 2",
                    "Option 3",
                    "Option 4",
                    "Option 5"
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    4
                ],
                "user_answers": [
                    2
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        2
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        4
                    ],
                    "missing": [
                        1,
                        4
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.001999855041504
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: La stimulation des r\u00e9cepteurs muscarinique peut provoquer :",
                "propositions": [
                    "une bradycardie",
                    "une bronchodilatation",
                    "Une augmentation du tonus et du p\u00e9ristaltisme intestinal",
                    "une mydriase",
                    "Un rel\u00e2chement du muscle v\u00e9sical"
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    3
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        3
                    ],
                    "correct": [
                        0,
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        0,
                        2
                    ],
                    "incorrect": [
                        3
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.0079998970031738
            }
        ],
        "email": "afafa@gmail.com",
        "level": "PCEM1",
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "GHAZI": {
        "password": "GHAZI",
        "email": "ghazi@gmail.com",
        "is_active": true,
        "level": "PCEM1",
        "certificats": {
            "theme1": {
                "moyenne": 5.0,
                "nom": "theme1"
            },
            "theme2A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2A"
            },
            "theme2B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2B"
            },
            "theme3": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme3"
            },
            "theme4": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme4"
            },
            "theme5A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5A"
            },
            "theme5B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5B"
            },
            "theme6": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme6"
            },
            "theme7": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme7"
            },
            "theme8": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme8"
            },
            "theme9": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme9"
            }
        },
        "qcms_theme1": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1,
                        2
                    ],
                    "correct": [
                        1
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": [
                        2
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 4.000999927520752,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1,
                        3,
                        4
                    ],
                    "correct": [
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        2
                    ],
                    "incorrect": [
                        1,
                        3,
                        4
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 4.003000020980835,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [
                    2
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        2
                    ],
                    "correct": [
                        1
                    ],
                    "missing": [
                        1
                    ],
                    "incorrect": [
                        2
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.001000165939331,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [
                    3
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        3
                    ],
                    "correct": [
                        3
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.00600004196167,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme2A": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme3": [],
        "qcms_theme4": [],
        "qcms_theme5A": [],
        "qcms_theme7": [],
        "qcms_theme2B": [],
        "qcms_theme5B": [],
        "qcms_theme6": [],
        "qcms_theme8": [],
        "qcms_theme9": [],
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "GHAITH": {
        "password": "GHAITH",
        "email": "ghaith@gmail.com",
        "is_active": true,
        "level": "PCEM1",
        "certificats": {
            "theme1": {
                "moyenne": 5.0,
                "nom": "theme1"
            },
            "theme2A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2A"
            },
            "theme2B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2B"
            },
            "theme3": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme3"
            },
            "theme4": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme4"
            },
            "theme5A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5A"
            },
            "theme5B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5B"
            },
            "theme6": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme6"
            },
            "theme7": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme7"
            },
            "theme8": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme8"
            },
            "theme9": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme9"
            }
        },
        "qcms_theme1": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1,
                        2,
                        3,
                        4
                    ],
                    "correct": [
                        1
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": [
                        2,
                        3,
                        4
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 3.007999897003174,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    2
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        2
                    ],
                    "correct": [
                        2
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.003999948501587,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [
                    3
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        3
                    ],
                    "correct": [
                        1
                    ],
                    "missing": [
                        1
                    ],
                    "incorrect": [
                        3
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.0090000629425049,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1,
                        2,
                        3,
                        4
                    ],
                    "correct": [
                        3
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": [
                        1,
                        2,
                        4
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 4.001000165939331,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme2A": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme3": [],
        "qcms_theme4": [],
        "qcms_theme5A": [],
        "qcms_theme7": [],
        "qcms_theme2B": [],
        "qcms_theme5B": [],
        "qcms_theme6": [],
        "qcms_theme8": [],
        "qcms_theme9": [],
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "OUSSEMA": {
        "password": "OUSSEMA",
        "email": "OUSSEMA@gmail.com",
        "is_active": true,
        "level": "PCEM1",
        "certificats": {
            "theme1": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme1"
            },
            "theme2A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2A"
            },
            "theme2B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2B"
            },
            "theme3": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme3"
            },
            "theme4": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme4"
            },
            "theme5A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5A"
            },
            "theme5B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5B"
            },
            "theme6": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme6"
            },
            "theme7": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme7"
            },
            "theme8": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme8"
            },
            "theme9": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme9"
            }
        },
        "qcms_theme1": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme2A": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme3": [],
        "qcms_theme4": [],
        "qcms_theme5A": [],
        "qcms_theme7": [],
        "qcms_theme2B": [],
        "qcms_theme5B": [],
        "qcms_theme6": [],
        "qcms_theme8": [],
        "qcms_theme9": [],
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "ARWA": {
        "password": "ARWA",
        "email": "ARWA@gmail.com",
        "is_active": true,
        "level": "PCEM1",
        "certificats": {
            "theme1": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme1"
            },
            "theme2A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2A"
            },
            "theme2B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme2B"
            },
            "theme3": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme3"
            },
            "theme4": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme4"
            },
            "theme5A": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5A"
            },
            "theme5B": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme5B"
            },
            "theme6": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme6"
            },
            "theme7": {
                "moyenne": 5.91,
                "nom": "theme7"
            },
            "theme8": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme8"
            },
            "theme9": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme9"
            }
        },
        "qcms_theme1": [
            {
                "id": 1,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La coloration de Gram:",
                "propositions": [
                    "A- Est adapt\u00e9e \u00e0 toutes les bact\u00e9ries.",
                    "B- Permet la distinction des bact\u00e9ries en fonction de leurs membranes cytoplasmique.",
                    "C- Aide \u00e0 l\u2019identification bact\u00e9rienne.",
                    "D- Guide le traitement aux antibiotiques.",
                    "E- Met en \u00e9vidence le caract\u00e8re alcoolo-r\u00e9sistant des bact\u00e9ries."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    3,
                    4
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        3,
                        4
                    ],
                    "correct": [
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        2
                    ],
                    "incorrect": [
                        3,
                        4
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 147.63900661468506,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les exotoxines:",
                "propositions": [
                    "A- Sont produites uniquement par les bact\u00e9ries Gram (+).",
                    "B- Peuvent \u00eatre responsable d\u2019un \u00e9tat de choc septique.",
                    "C- Sont de nature prot\u00e9ique.",
                    "D- Permettent l\u2019adh\u00e9sion aux cellules de l\u2019h\u00f4te.",
                    "E- Peuvent \u00eatre transform\u00e9es en anatoxine."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Le biofilm:",
                "propositions": [
                    "A- Peut \u00eatre responsable d\u2019un choc septique.",
                    "B- Assure l\u2019invasion de la cellule h\u00f4te.",
                    "C- Constitue une barri\u00e8re contre la diffusion des antibiotiques.",
                    "D- Permet la conjugaison bact\u00e9rienne.",
                    "E- Permet l\u2019adh\u00e9sion des bact\u00e9ries aux cellules et aux biomat\u00e9riaux."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La phagoth\u00e9rapie:",
                "propositions": [
                    "A- N\u00e9cessite l\u2019intervention d\u2019un phage lytique.",
                    "B- N\u00e9cessite l\u2019identification pr\u00e9alable de la bact\u00e9rie responsable de l\u2019infection.",
                    "C- Est un outil th\u00e9rapeutique fr\u00e9quemment utilis\u00e9 en routine.",
                    "D- Peut \u00eatre utilis\u00e9 dans le traitement d\u2019infection virale.",
                    "E- Peut \u00eatre indiqu\u00e9e en cas de multir\u00e9sistance bact\u00e9rienne aux antibiotiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Parmi les propri\u00e9t\u00e9s d\u2019une bact\u00e9rie lysog\u00e8ne:",
                "propositions": [
                    "A- L\u2019immunit\u00e9.",
                    "B- La comp\u00e9tence.",
                    "C- L\u2019induction.",
                    "D- La lyse bact\u00e9rienne.",
                    "E- La conversion lysog\u00e9nique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La technique PCR en vue d\u2019un diagnostic virologique:",
                "propositions": [
                    "A- Est r\u00e9serv\u00e9e au laboratoire de recherche.",
                    "B- N\u00e9cessite un acheminement rapide du pr\u00e9l\u00e8vement au laboratoire.",
                    "C- N\u00e9cessite une \u00e9tape d\u2019extraction de l\u2019acide nucl\u00e9ique.",
                    "D- N\u00e9cessite une \u00e9tape de r\u00e9tro-transcription pour les virus \u00e0 ADN.",
                    "E- Peut quantifier le g\u00e9nome viral en cas de PCR en temps r\u00e9el."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La transduction bact\u00e9rienne:",
                "propositions": [
                    "A- Permet l\u2019int\u00e9gration dans la cellule de l\u2019ADN libre du milieu.",
                    "B- N\u00e9cessite l\u2019intervention des pili sexuels.",
                    "C- Est assur\u00e9 par les phages.",
                    "D- Peut permettre l\u2019acquisition de facteurs de virulence par la bact\u00e9rie.",
                    "E- N\u00e9cessite une bact\u00e9rie en \u00e9tat de comp\u00e9tence."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Au cours d\u2019un croisement entre une bact\u00e9rie F (+) et une bact\u00e9rie F (-) :",
                "propositions": [
                    "A- Le transfert du facteur F se fait \u00e0 haute fr\u00e9quence.",
                    "B- Le facteur F est autonome dans la bact\u00e9rie F (+).",
                    "C- Le transfert se fait \u00e0 sens unique.",
                    "D- Le facteur F s\u2019int\u00e8gre au chromosome de la bact\u00e9rie F (-).",
                    "E- La bact\u00e9rie qui a acquis le facteur F devient HFR (haute fr\u00e9quence de recombinaison)."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019oxyure est un (e):",
                "propositions": [
                    "A- Parasite appartient au r\u00e8gne animal.",
                    "B- Protozoaire.",
                    "C- N\u00e9matode.",
                    "D- Insecte.",
                    "E- Acarien."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La prophylaxie individuelle des maladies parasitaires repose sur:",
                "propositions": [
                    "A- Le lavage des mains.",
                    "B- La vaccination.",
                    "C- L\u2019\u00e9ducation sanitaire.",
                    "D- La lutte contre les animaux sauvages.",
                    "E- Les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les protozoaires:",
                "propositions": [
                    "A- Sont des \u00eatres unicellulaires.",
                    "B- Sont class\u00e9s selon leur mode de d\u00e9placement.",
                    "C- Comportent des sporozoaires, des flagell\u00e9s et des arthropodes.",
                    "D- Appartiennent au r\u00e8gne fongique.",
                    "E- Peuvent se pr\u00e9senter sous forme v\u00e9g\u00e9tative et ou kystique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les toxi-infections alimentaires par les salmonella non typhique:",
                "propositions": [
                    "A- Sont fr\u00e9quentes.",
                    "B- Ont un taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9.",
                    "C- Ont une dur\u00e9e d\u2019incubation de 2 \u00e0 4 heures.",
                    "D- Sont trait\u00e9es par des antibiotiques chez tous les patients.",
                    "E- Ont comme principal m\u00e9canisme physiopathologique la prolif\u00e9ration."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Concernant la TIAC:",
                "propositions": [
                    "A- Le m\u00e9canisme physiologique d\u2019une toxi-infection alimentaire collective par le thon est la toxinogen\u00e8se.",
                    "B- Les toxi-infections alimentaires collectives du Clostridium botulinum peuvent entra\u00eener des paralysies gravissimes.",
                    "C- La shigellose touche pr\u00e9f\u00e9rentiellement les adultes.",
                    "D- La contamination des aliments par le S. Aureus se fait lors de la pr\u00e9paration par un porteur sain ou pr\u00e9sentant une plaie infect\u00e9e.",
                    "E- Les TIAC par le S. Aureus sont install\u00e9es brutalement."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les principaux agents infectieux des intoxications alimentaires sont:",
                "propositions": [
                    "A- Clostridium perfringens.",
                    "B- Clostridium botulinum.",
                    "C- Staphylococcus aureus.",
                    "D- Salmonella non typhi.",
                    "E- Listeria monocytogenes."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les signes qui ne font pas partie de ceux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les insecticides organophosphor\u00e9s sont:",
                "propositions": [
                    "A- Douleur abdominale.",
                    "B- R\u00e9vulsion oculaire.",
                    "C- Convulsion.",
                    "D- Hypersialorrh\u00e9e.",
                    "E- Paralysie musculaire."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication par le CO:",
                "propositions": [
                    "A- Est \u00e9voqu\u00e9e face \u00e0 un patient comateux dans un espace confin\u00e9.",
                    "B- N\u2019est pas mortelle.",
                    "C- Peut \u00eatre pr\u00e9venue par l\u2019entretien des appareils de chauffage.",
                    "D- Peut n\u00e9cessiter une assistance respiratoire.",
                    "E- Est dangereuse car le CO est incolore et inodore."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication au parac\u00e9tamol:",
                "propositions": [
                    "A- Est le plus volontaire.",
                    "B- Entra\u00eene essentiellement une toxicit\u00e9 r\u00e9nale.",
                    "C- Est responsable d\u2019une lyse des cellules h\u00e9patiques.",
                    "D- A comme antidote de choix le N-ac\u00e9tylcyst\u00e9ine.",
                    "E- Ne touche que les enfants de moins de 5 ans."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019agressivit\u00e9 est:",
                "propositions": [
                    "A- Connue comme un comportement instinctif.",
                    "B- G\u00e9r\u00e9e par le syst\u00e8me limbique.",
                    "C- Contr\u00f4l\u00e9e par le cortex temporal.",
                    "D- Inn\u00e9e, non influenc\u00e9e par l\u2019environnement."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            }
        ],
        "qcms_theme2A": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Question 1: What is the main function of the cell membrane?",
                "propositions": [
                    "A. To provide energy to the cell",
                    "B. To control what enters and exits the cell",
                    "C. To store genetic material",
                    "D. To synthesize proteins"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "Question 2: Which of the following is NOT a type of tissue?",
                "propositions": [
                    "A. Connective tissue",
                    "B. Epithelial tissue",
                    "C. Skeletal tissue",
                    "D. Muscular tissue"
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Question 3: What is the process by which cells obtain energy from glucose?",
                "propositions": [
                    "A. Photosynthesis",
                    "B. Cellular respiration",
                    "C. Diffusion",
                    "D. Osmosis"
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Question 4: Which organelle is responsible for protein synthesis?",
                "propositions": [
                    "A. Mitochondria",
                    "B. Endoplasmic reticulum",
                    "C. Golgi apparatus",
                    "D. Ribosome"
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 2
            }
        ],
        "qcms_theme3": [],
        "qcms_theme4": [],
        "qcms_theme5A": [],
        "qcms_theme7": [
            {
                "id": 1,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La coloration de Gram:",
                "propositions": [
                    "Est adapt\u00e9e \u00e0 toutes les bact\u00e9ries.",
                    "Permet la distinction des bact\u00e9ries en fonction de leurs membranes cytoplasmique.",
                    "Aide \u00e0 l\u2019identification bact\u00e9rienne.",
                    "Guide le traitement aux antibiotiques.",
                    "Met en \u00e9vidence le caract\u00e8re alcoolo-r\u00e9sistant des bact\u00e9ries."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        2
                    ],
                    "incorrect": [
                        1
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 18.61095118522644,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les exotoxines:",
                "propositions": [
                    "Sont produites uniquement par les bact\u00e9ries Gram (+).",
                    "Peuvent \u00eatre responsable d\u2019un \u00e9tat de choc septique.",
                    "Sont de nature prot\u00e9ique.",
                    "Permettent l\u2019adh\u00e9sion aux cellules de l\u2019h\u00f4te.",
                    "Peuvent \u00eatre transform\u00e9es en anatoxine."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [
                    3
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        3
                    ],
                    "correct": [
                        2,
                        3,
                        4
                    ],
                    "missing": [
                        2,
                        4
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 6.009000062942505,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Le biofilm:",
                "propositions": [
                    "Peut \u00eatre responsable d\u2019un choc septique.",
                    "Assure l\u2019invasion de la cellule h\u00f4te.",
                    "Constitue une barri\u00e8re contre la diffusion des antibiotiques.",
                    "Permet la conjugaison bact\u00e9rienne.",
                    "Permet l\u2019adh\u00e9sion des bact\u00e9ries aux cellules et aux biomat\u00e9riaux."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "incorrect": [
                        1
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 8.005000114440918,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La phagoth\u00e9rapie:",
                "propositions": [
                    "N\u00e9cessite l\u2019intervention d\u2019un phage lytique.",
                    "N\u00e9cessite l\u2019identification pr\u00e9alable de la bact\u00e9rie responsable de l\u2019infection.",
                    "Est un outil th\u00e9rapeutique fr\u00e9quemment utilis\u00e9 en routine.",
                    "Peut \u00eatre utilis\u00e9 dans le traitement d\u2019infection virale.",
                    "Peut \u00eatre indiqu\u00e9e en cas de multir\u00e9sistance bact\u00e9rienne aux antibiotiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    4
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        4
                    ],
                    "correct": [
                        2,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        2,
                        5
                    ],
                    "incorrect": [
                        4
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 262.17199778556824,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Parmi les propri\u00e9t\u00e9s d\u2019une bact\u00e9rie lysog\u00e8ne:",
                "propositions": [
                    "L\u2019immunit\u00e9.",
                    "La comp\u00e9tence.",
                    "L\u2019induction.",
                    "La lyse bact\u00e9rienne.",
                    "La conversion lysog\u00e9nique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    5
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        5
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        1,
                        2
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 93.00099992752075,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La technique PCR en vue d\u2019un diagnostic virologique:",
                "propositions": [
                    "Est r\u00e9serv\u00e9e au laboratoire de recherche.",
                    "N\u00e9cessite un acheminement rapide du pr\u00e9l\u00e8vement au laboratoire.",
                    "N\u00e9cessite une \u00e9tape d\u2019extraction de l\u2019acide nucl\u00e9ique.",
                    "N\u00e9cessite une \u00e9tape de r\u00e9tro-transcription pour les virus \u00e0 ADN.",
                    "Peut quantifier le g\u00e9nome viral en cas de PCR en temps r\u00e9el."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    2
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        2
                    ],
                    "correct": [
                        2,
                        3,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        3,
                        5
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 38.00500011444092,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La transduction bact\u00e9rienne:",
                "propositions": [
                    "Permet l\u2019int\u00e9gration dans la cellule de l\u2019ADN libre du milieu.",
                    "N\u00e9cessite l\u2019intervention des pili sexuels.",
                    "Est assur\u00e9 par les phages.",
                    "Peut permettre l\u2019acquisition de facteurs de virulence par la bact\u00e9rie.",
                    "N\u00e9cessite une bact\u00e9rie en \u00e9tat de comp\u00e9tence."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        3,
                        4
                    ],
                    "missing": [
                        3,
                        4
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 17.000999927520752,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Au cours d\u2019un croisement entre une bact\u00e9rie F (+) et une bact\u00e9rie F (-) :",
                "propositions": [
                    "Le transfert du facteur F se fait \u00e0 haute fr\u00e9quence.",
                    "Le facteur F est autonome dans la bact\u00e9rie F (+).",
                    "Le transfert se fait \u00e0 sens unique.",
                    "Le facteur F s\u2019int\u00e8gre au chromosome de la bact\u00e9rie F (-).",
                    "La bact\u00e9rie qui a acquis le facteur F devient HFR (haute fr\u00e9quence de recombinaison)."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1,
                        3
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        3
                    ],
                    "missing": [
                        2
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 12.005000114440918,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019oxyure est un (e):",
                "propositions": [
                    "Parasite appartient au r\u00e8gne animal.",
                    "Protozoaire.",
                    "N\u00e9matode.",
                    "Insecte.",
                    "Acarien."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        3
                    ],
                    "missing": [
                        3
                    ],
                    "incorrect": [
                        1
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.00600004196167,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La prophylaxie individuelle des maladies parasitaires repose sur:",
                "propositions": [
                    "Le lavage des mains.",
                    "La vaccination.",
                    "L\u2019\u00e9ducation sanitaire.",
                    "La lutte contre les animaux sauvages.",
                    "Les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        3,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        3,
                        5
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.001000165939331,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les protozoaires:",
                "propositions": [
                    "Sont des \u00eatres unicellulaires.",
                    "Sont class\u00e9s selon leur mode de d\u00e9placement.",
                    "Comportent des sporozoaires, des flagell\u00e9s et des arthropodes.",
                    "Appartiennent au r\u00e8gne fongique.",
                    "Peuvent se pr\u00e9senter sous forme v\u00e9g\u00e9tative et ou kystique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        2
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.005000114440918,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les toxi-infections alimentaires par les salmonella non typhique:",
                "propositions": [
                    "Sont fr\u00e9quentes.",
                    "Ont un taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9.",
                    "Ont une dur\u00e9e d\u2019incubation de 2 \u00e0 4 heures.",
                    "Sont trait\u00e9es par des antibiotiques chez tous les patients.",
                    "Ont comme principal m\u00e9canisme physiopathologique la prolif\u00e9ration."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        2,
                        5
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 3.003000020980835,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Concernant la TIAC:",
                "propositions": [
                    "Le m\u00e9canisme physiologique d\u2019une toxi-infection alimentaire collective par le thon est la toxinogen\u00e8se.",
                    "Les toxi-infections alimentaires collectives du Clostridium botulinum peuvent entra\u00eener des paralysies gravissimes.",
                    "La shigellose touche pr\u00e9f\u00e9rentiellement les adultes.",
                    "La contamination des aliments par le S. Aureus se fait lors de la pr\u00e9paration par un porteur sain ou pr\u00e9sentant une plaie infect\u00e9e.",
                    "Les TIAC par le S. Aureus sont install\u00e9es brutalement."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        2,
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 3.009000062942505,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les principaux agents infectieux des intoxications alimentaires sont:",
                "propositions": [
                    "Clostridium perfringens.",
                    "Clostridium botulinum.",
                    "Staphylococcus aureus.",
                    "Salmonella non typhi.",
                    "Listeria monocytogenes."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    2
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        2
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        2,
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        1,
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.0139999389648438,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les signes qui ne font pas partie de ceux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les insecticides organophosphor\u00e9s sont:",
                "propositions": [
                    "Douleur abdominale.",
                    "R\u00e9vulsion oculaire.",
                    "Convulsion.",
                    "Hypersialorrh\u00e9e.",
                    "Paralysie musculaire."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.002000093460083,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication par le CO:",
                "propositions": [
                    "Est \u00e9voqu\u00e9e face \u00e0 un patient comateux dans un espace confin\u00e9.",
                    "N\u2019est pas mortelle.",
                    "Peut \u00eatre pr\u00e9venue par l\u2019entretien des appareils de chauffage.",
                    "Peut n\u00e9cessiter une assistance respiratoire.",
                    "Est dangereuse car le CO est incolore et inodore."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [
                    4
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        4
                    ],
                    "correct": [
                        1,
                        3,
                        4,
                        5
                    ],
                    "missing": [
                        1,
                        3,
                        5
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.000999927520752,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication au parac\u00e9tamol:",
                "propositions": [
                    "Est le plus volontaire.",
                    "Entra\u00eene essentiellement une toxicit\u00e9 r\u00e9nale.",
                    "Est responsable d\u2019une lyse des cellules h\u00e9patiques.",
                    "A comme antidote de choix le N-ac\u00e9tylcyst\u00e9ine.",
                    "Ne touche que les enfants de moins de 5 ans."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [
                    3
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        3
                    ],
                    "correct": [
                        3,
                        4
                    ],
                    "missing": [
                        4
                    ],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 2.002000093460083,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019agressivit\u00e9 est:",
                "propositions": [
                    "Connue comme un comportement instinctif.",
                    "G\u00e9r\u00e9e par le syst\u00e8me limbique.",
                    "Contr\u00f4l\u00e9e par le cortex temporal.",
                    "Inn\u00e9e, non influenc\u00e9e par l\u2019environnement."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        2
                    ],
                    "missing": [
                        2
                    ],
                    "incorrect": [
                        1
                    ]
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 1.004000186920166,
                "cours": 1
            }
        ],
        "qcms_theme2B": [],
        "qcms_theme5B": [],
        "qcms_theme6": [],
        "qcms_theme8": [],
        "qcms_theme9": [],
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "PCEM2": {
        "password": "PCEM2",
        "email": "ADAD@gmail.com",
        "is_active": true,
        "level": "PCEM2",
        "certificats": {
            "theme10": {
                "moyenne": 0.77,
                "nom": "theme10"
            },
            "theme11": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme11"
            },
            "theme12": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme12"
            },
            "theme13": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme13"
            },
            "theme14": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme14"
            },
            "theme15": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme15"
            },
            "theme16": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme16"
            },
            "theme17": {
                "moyenne": 0.0,
                "nom": "theme17"
            }
        },
        "qcms_theme10": [
            {
                "id": 1,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La pression d\u2019ultrafiltration glom\u00e9rulaire:",
                "propositions": [
                    "Augmente suite \u00e0 une vasoconstriction de l\u2019art\u00e9riole aff\u00e9rente.",
                    "Est sup\u00e9rieure \u00e0 la pression hydrostatique de la capsule de Bowman.",
                    "Est pratiquement constante sur toute la longueur du capillaire glom\u00e9rulaire.",
                    "Est inversement proportionnelle au DFG.",
                    "Varie en fonction du DSR."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [
                    1
                ],
                "results": {
                    "selected": [
                        1
                    ],
                    "correct": [
                        1
                    ],
                    "missing": [],
                    "incorrect": []
                },
                "done": true,
                "time_elapsed": 20.419370412826538,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Le sodium Na+:",
                "propositions": [
                    "Est partiellement r\u00e9absorb\u00e9e par le rein.",
                    "Subit une s\u00e9cr\u00e9tion tubulaire.",
                    "A une valeur de clairance situ\u00e9e entre celle du DFG et celle du DSR.",
                    "A un c\u0153fficient d\u2019extraction entre 0 et 0,2.",
                    "A une clairance fractionnelle entre 1 et 1,5."
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La clairance de l\u2019inuline:",
                "propositions": [
                    "Est le volume virtuel du plasma totalement d\u00e9barrass\u00e9 de l\u2019inuline par unit\u00e9 de temps.",
                    "A une valeur obtenue en divisant la charge filtr\u00e9e de l\u2019inuline sur sa concentration plasmatique.",
                    "Est \u00e9gale \u00e0 celle de la cr\u00e9atinine.",
                    "A une valeur \u00e9gale \u00e0 celle du d\u00e9bit plasmatique r\u00e9nal (DPR).",
                    "Permet de poser le diagnostic d\u2019une insuffisance r\u00e9nale."
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez ce patient (Riadh, \u00e9tudiant de 25 ans):",
                "propositions": [
                    "Le coefficient d\u2019ultrafiltration est diminu\u00e9.",
                    "La pression nette d\u2019ultrafiltration est augment\u00e9e.",
                    "La pression hydrostatique dans le capillaire glom\u00e9rulaire est augment\u00e9e.",
                    "La pression oncotique dans le capillaire glom\u00e9rulaire est augment\u00e9e.",
                    "La pression hydrostatique dans la capsule de Bowman est diminu\u00e9e."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez ce patient, les m\u00e9canismes extrins\u00e8ques r\u00e9gulateurs du DFG:",
                "propositions": [
                    "Entra\u00eenent une augmentation du DFG.",
                    "Impliquent une VC de l\u2019art\u00e9riole aff\u00e9rente.",
                    "Mettent en jeu le SRA 2.",
                    "Impliquent une stimulation du SN sympathique.",
                    "Mettent en jeu une stimulation du FAN."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez ce patient:",
                "propositions": [
                    "Les urines primitives sont hyposmotiques.",
                    "La s\u00e9cr\u00e9tion d\u2019aldost\u00e9rone est stimul\u00e9e.",
                    "La s\u00e9cr\u00e9tion d\u2019ADH est inhib\u00e9e.",
                    "La clairance d\u2019eau libre est n\u00e9gative.",
                    "Le gradient osmotique cortico papillaire augmente."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La r\u00e9absorption active au niveau du tube contourn\u00e9 proximal concerne:",
                "propositions": [
                    "Les ions phosphates.",
                    "Les ions bicarbonates.",
                    "La cr\u00e9atinine.",
                    "L\u2019ur\u00e9e.",
                    "Les ions sodium."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La r\u00e9absorption r\u00e9nale du glucose:",
                "propositions": [
                    "Se fait au niveau du tube contourn\u00e9 distal.",
                    "Peut \u00eatre partielle chez le sujet sain.",
                    "Par unit\u00e9 de temps est \u00e9gale \u00e0 la charge filtr\u00e9e chez le sujet sain.",
                    "Favorise la r\u00e9absorption d\u2019eau au niveau du tube contourn\u00e9 proximal.",
                    "Est maximale lorsque la glyc\u00e9mie est sup\u00e9rieure \u00e0 4 g/l."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Dans un diab\u00e8te sucr\u00e9 m\u00e9tabolique non trait\u00e9, on peut observer:",
                "propositions": [
                    "Une augmentation du d\u00e9bit plasmatique r\u00e9nal.",
                    "Une augmentation de la charge filtr\u00e9e de glucose.",
                    "Une diminution du Tm de r\u00e9absorption du glucose.",
                    "Une polyurie avec urines hyperosmotique.",
                    "Une hypoosmolarit\u00e9 plasmatique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Au niveau de l\u2019anse de Henl\u00e9:",
                "propositions": [
                    "La r\u00e9absorption de l\u2019eau se fait le long de la branche descendante.",
                    "La r\u00e9absorption de sodium se fait le long de la branche ascendante.",
                    "Le liquide tubulaire est hyperosmotique \u00e0 la fin de la branche ascendante.",
                    "Les \u00e9changes hydro\u00e9lectrolytiques contribuent \u00e0 la cr\u00e9ation du gradient osmotique corticopapillaire.",
                    "Le furos\u00e9mide (Lasilix\u00ae) augmente la r\u00e9absorption du sodium."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La clairance de l\u2019eau libre:",
                "propositions": [
                    "Correspond \u00e0 la diff\u00e9rence entre le d\u00e9bit urinaire et la clairance osmotique.",
                    "Renseigne sur le pouvoir de concentration des urines.",
                    "Est positive en cas de restriction hydrique.",
                    "Est n\u00e9gative en cas de diab\u00e8te insipide.",
                    "Est n\u00e9gative en cas d\u2019hypovol\u00e9mie."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La miction:",
                "propositions": [
                    "Se d\u00e9clenche sous l\u2019effet d\u2019une distension v\u00e9sicale.",
                    "Est due a une stimulation du syst\u00e8me nerveux sympathique.",
                    "Se traduit par une contraction du muscle d\u00e9trusor.",
                    "S\u2019accompagne d\u2019une contraction du sphincter interne de l\u2019ur\u00e8tre.",
                    "N\u2019est pas soumise au contr\u00f4le par le cortex c\u00e9r\u00e9bral."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez un sujet sain qui s'alimente normalement, les urines d\u00e9finitives contiennent :",
                "propositions": [
                    "Des prot\u00e9ines \u00e0 poids mol\u00e9culaire > 70 KD.",
                    "L\u2019ur\u00e9e.",
                    "Des ions HCO3- \u00e0 un taux sup\u00e9rieur \u00e0 4.800 mm /24H.",
                    "Des ions H+.",
                    "Des corps c\u00e9toniques."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Le pr\u00e9l\u00e8vement art\u00e9riel pour mesurer les gaz du sang:",
                "propositions": [
                    "Est un geste invasif.",
                    "Est potentiellement douloureux.",
                    "Se fait \u00e0 jeun.",
                    "Ne peut pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 si le patient est sous oxyg\u00e8ne.",
                    "N\u00e9cessite l\u2019utilisation d\u2019une seringue non h\u00e9parin\u00e9e."
                ],
                "correct_answers": [
                    0
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Concernant la veine r\u00e9nale gauche:",
                "propositions": [
                    "Elle est plus courte que l\u2019art\u00e8re r\u00e9nale gauche.",
                    "Traverse la pince aorto-m\u00e9sent\u00e9rique.",
                    "Passe en arri\u00e8re de l\u2019aorte abdominale.",
                    "Re\u00e7oit la veine g\u00e9nitale gauche.",
                    "Se jette dans la veine cave inf\u00e9rieure \u00e0 la hauteur de L1."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Une ou plusieurs r\u00e9ponses sont justes concernant la vascularisation de la verge:",
                "propositions": [
                    "L\u2019art\u00e8re caverneuse chemine dans le corps caverneux et participe activement \u00e0 l\u2019\u00e9rection.",
                    "L\u2019art\u00e8re dorsale de la verge chemine entre la peau et le fascia de Buck.",
                    "L\u2019art\u00e8re bulbo ur\u00e9trale longe l\u2019uret\u00e8re et provient de l\u2019art\u00e8re pudendale (hon-teuse interne).",
                    "Toutes les art\u00e8res de la verge sont issues de l\u2019art\u00e8re pudendale, branche de l\u2019art\u00e8re iliaque externe.",
                    "Il existe deux veines dorsales de la verge, une superficielle et une profonde s\u00e9par\u00e9e par le Dartos."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Quel(s) est(sont) l\u2019(es) \u00e9l\u00e9ment(s) de fixit\u00e9 de la trompe?",
                "propositions": [
                    "M\u00e9sosalpinx.",
                    "Ligament utero-ovarien.",
                    "Ligament tubo-ovarien.",
                    "Ligament lombo-ovarien.",
                    "Ligament rond."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Au cours du d\u00e9veloppement de la glande mammaire:",
                "propositions": [
                    "L\u2019aplasie mammaire est l\u2019absence totale de sein (glande et plaque ar\u00e9olo-mamelonnaire).",
                    "La dysplasie mammaire se d\u00e9finit par une hyperplasie glandulaire mammaire.",
                    "Les canaux galactophores sont sous le contr\u00f4le hormonal \u00e0 la pubert\u00e9.",
                    "Les canaux galactophores et les sinus mammaires ne se forment qu\u2019\u00e0 la grossesse.",
                    "La croissance des glandes mammaires est contr\u00f4l\u00e9e par l\u2019\u0153strog\u00e8ne."
                ],
                "correct_answers": [
                    0,
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 19,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Le tronc c\u0153liaque:",
                "propositions": [
                    "Na\u00eet \u00e0 la hauteur de T12.",
                    "Na\u00eet de la face lat\u00e9rale de l\u2019aorte.",
                    "Na\u00eet de l\u2019aorte juste au dessous de l\u2019art\u00e8re m\u00e9sent\u00e9rique sup\u00e9rieure.",
                    "Se divise en 3 branches.",
                    "Donne l\u2019art\u00e8re diaphragmatique inf\u00e9rieure."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 20,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : L\u2019art\u00e8re m\u00e9sent\u00e9rique sup\u00e9rieure :",
                "propositions": [
                    "Na\u00eet de la face ant\u00e9rieure de l'aorte abdominale.",
                    "Na\u00eet juste au dessous de l'art\u00e8re r\u00e9nal.",
                    "Na\u00eet en regard de L1.",
                    "Donne l'art\u00e8re spl\u00e9nique et gastrique gauche.",
                    "Donne l'art\u00e8re surr\u00e9nalienne sup\u00e9rieure."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 21,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : L\u2019art\u00e8re m\u00e9sent\u00e9rique sup\u00e9rieure :",
                "propositions": [
                    "Nait de la face ant\u00e9rieure de l\u2019aorte.",
                    "Est situ\u00e9e dans l\u2019espace r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9al lat\u00e9ral.",
                    "Est situ\u00e9 a gauche de la veine cave.",
                    "Se termine au niveau du bassin.",
                    "Se termine en donnant les art\u00e8res iliaques primitives et l\u2019art\u00e8re sacr\u00e9 m\u00e9diane."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 22,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : L\u2019espace r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale m\u00e9diane est limit\u00e9 :",
                "propositions": [
                    "En haut le diaphragme.",
                    "En bas de fa\u00e7on conventionnelle par le coccyx.",
                    "Lat\u00e9ralement de fa\u00e7on conventionnelle un double plan sagittal passant par le sommet des processus transverse.",
                    "En arri\u00e8re par le plan osseux des 2 derniers vert\u00e8bres thoracique et 5 vert\u00e8bres lom-baires.",
                    "En avant par la paroi abdominale."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 23,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Le plexus c\u0153liaque est form\u00e9 par 3 paires ganglionnaires, qui sont :",
                "propositions": [
                    "Les ganglions semi lunaires.",
                    "Les ganglions m\u00e9sent\u00e9riques sup\u00e9rieurs.",
                    "Les ganglions aortico-r\u00e9naux.",
                    "Les ganglions m\u00e9sent\u00e9riques inf\u00e9rieurs.",
                    "Les ganglions gonadiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 24,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Les branches aff\u00e9rentes du plexus solaire comprennent :",
                "propositions": [
                    "Le nerf vague droit.",
                    "Le nerf grand splanchnique.",
                    "Le nerf petit splanchnique.",
                    "Le nerf splanchnique inf\u00e9rieure.",
                    "Le nerf vague gauche."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 25,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Le rein :",
                "propositions": [
                    "A 12 cm de long.",
                    "Est un organe intra p\u00e9riton\u00e9al.",
                    "Le grand axe longitudinal est oblique en caudal lat\u00e9ral.",
                    "Pr\u00e9sente un axe transversal oblique en ventral m\u00e9dial.",
                    "Pr\u00e9sente un hile au niveau de son p\u00f4le sup\u00e9rieur."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 26,
                "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Concernant le vagin :",
                "propositions": [
                    "Le cul de sac dorsal est plus profond que le ventral.",
                    "Le triangle vaginal (de Pawlick) est situ\u00e9 sur la paroi dorsale.",
                    "Les art\u00e8res ut\u00e9rines participent \u00e0 la vascularisation du vagin.",
                    "L\u2019extr\u00e9mit\u00e9 inf\u00e9rieure du vagin contribue \u00e0 la formation du vestibule vulvaire.",
                    "Le vagin n\u2019a pas de rapports avec le trigone v\u00e9sical."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            }
        ],
        "qcms_theme12": [],
        "qcms_theme13": [],
        "qcms_theme14": [],
        "qcms_theme15": [],
        "qcms_theme11": [],
        "qcms_theme16": [],
        "qcms_theme17": [],
        "registration_date": "15/01/2025"
    },
    "PCEM2xx": {
        "password": "PCEM2",
        "email": "werdioussema.mechergui@etudiant-fmt.utm.tn",
        "is_active": false,
        "confirmation_code": "4VTP3N",
        "level": "PCEM1",
        "certificats": {
            "theme1": {
                "nom": "theme1",
                "moyenne": 0
            },
            "theme2A": {
                "nom": "theme2A",
                "moyenne": 0
            },
            "theme3": {
                "nom": "theme3",
                "moyenne": 0
            },
            "theme4": {
                "nom": "theme4",
                "moyenne": 0
            },
            "theme5A": {
                "nom": "theme5A",
                "moyenne": 0
            },
            "theme7": {
                "nom": "theme7",
                "moyenne": 0
            },
            "theme2B": {
                "nom": "theme2B",
                "moyenne": 0
            },
            "theme5B": {
                "nom": "theme5B",
                "moyenne": 0
            },
            "theme6": {
                "nom": "theme6",
                "moyenne": 0
            },
            "theme8": {
                "nom": "theme8",
                "moyenne": 0
            },
            "theme9": {
                "nom": "theme9",
                "moyenne": 0
            }
        },
        "registration_date": "15/01/2025",
        "qcms_theme1": [
            {
                "id": 1,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La coloration de Gram:",
                "propositions": [
                    "A- Est adapt\u00e9e \u00e0 toutes les bact\u00e9ries.",
                    "B- Permet la distinction des bact\u00e9ries en fonction de leurs membranes cytoplasmique.",
                    "C- Aide \u00e0 l\u2019identification bact\u00e9rienne.",
                    "D- Guide le traitement aux antibiotiques.",
                    "E- Met en \u00e9vidence le caract\u00e8re alcoolo-r\u00e9sistant des bact\u00e9ries."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les exotoxines:",
                "propositions": [
                    "A- Sont produites uniquement par les bact\u00e9ries Gram (+).",
                    "B- Peuvent \u00eatre responsable d\u2019un \u00e9tat de choc septique.",
                    "C- Sont de nature prot\u00e9ique.",
                    "D- Permettent l\u2019adh\u00e9sion aux cellules de l\u2019h\u00f4te.",
                    "E- Peuvent \u00eatre transform\u00e9es en anatoxine."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Le biofilm:",
                "propositions": [
                    "A- Peut \u00eatre responsable d\u2019un choc septique.",
                    "B- Assure l\u2019invasion de la cellule h\u00f4te.",
                    "C- Constitue une barri\u00e8re contre la diffusion des antibiotiques.",
                    "D- Permet la conjugaison bact\u00e9rienne.",
                    "E- Permet l\u2019adh\u00e9sion des bact\u00e9ries aux cellules et aux biomat\u00e9riaux."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La phagoth\u00e9rapie:",
                "propositions": [
                    "A- N\u00e9cessite l\u2019intervention d\u2019un phage lytique.",
                    "B- N\u00e9cessite l\u2019identification pr\u00e9alable de la bact\u00e9rie responsable de l\u2019infection.",
                    "C- Est un outil th\u00e9rapeutique fr\u00e9quemment utilis\u00e9 en routine.",
                    "D- Peut \u00eatre utilis\u00e9 dans le traitement d\u2019infection virale.",
                    "E- Peut \u00eatre indiqu\u00e9e en cas de multir\u00e9sistance bact\u00e9rienne aux antibiotiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Parmi les propri\u00e9t\u00e9s d\u2019une bact\u00e9rie lysog\u00e8ne:",
                "propositions": [
                    "A- L\u2019immunit\u00e9.",
                    "B- La comp\u00e9tence.",
                    "C- L\u2019induction.",
                    "D- La lyse bact\u00e9rienne.",
                    "E- La conversion lysog\u00e9nique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La technique PCR en vue d\u2019un diagnostic virologique:",
                "propositions": [
                    "A- Est r\u00e9serv\u00e9e au laboratoire de recherche.",
                    "B- N\u00e9cessite un acheminement rapide du pr\u00e9l\u00e8vement au laboratoire.",
                    "C- N\u00e9cessite une \u00e9tape d\u2019extraction de l\u2019acide nucl\u00e9ique.",
                    "D- N\u00e9cessite une \u00e9tape de r\u00e9tro-transcription pour les virus \u00e0 ADN.",
                    "E- Peut quantifier le g\u00e9nome viral en cas de PCR en temps r\u00e9el."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La transduction bact\u00e9rienne:",
                "propositions": [
                    "A- Permet l\u2019int\u00e9gration dans la cellule de l\u2019ADN libre du milieu.",
                    "B- N\u00e9cessite l\u2019intervention des pili sexuels.",
                    "C- Est assur\u00e9 par les phages.",
                    "D- Peut permettre l\u2019acquisition de facteurs de virulence par la bact\u00e9rie.",
                    "E- N\u00e9cessite une bact\u00e9rie en \u00e9tat de comp\u00e9tence."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Au cours d\u2019un croisement entre une bact\u00e9rie F (+) et une bact\u00e9rie F (-) :",
                "propositions": [
                    "A- Le transfert du facteur F se fait \u00e0 haute fr\u00e9quence.",
                    "B- Le facteur F est autonome dans la bact\u00e9rie F (+).",
                    "C- Le transfert se fait \u00e0 sens unique.",
                    "D- Le facteur F s\u2019int\u00e8gre au chromosome de la bact\u00e9rie F (-).",
                    "E- La bact\u00e9rie qui a acquis le facteur F devient HFR (haute fr\u00e9quence de recombinaison)."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019oxyure est un (e):",
                "propositions": [
                    "A- Parasite appartient au r\u00e8gne animal.",
                    "B- Protozoaire.",
                    "C- N\u00e9matode.",
                    "D- Insecte.",
                    "E- Acarien."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La prophylaxie individuelle des maladies parasitaires repose sur:",
                "propositions": [
                    "A- Le lavage des mains.",
                    "B- La vaccination.",
                    "C- L\u2019\u00e9ducation sanitaire.",
                    "D- La lutte contre les animaux sauvages.",
                    "E- Les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les protozoaires:",
                "propositions": [
                    "A- Sont des \u00eatres unicellulaires.",
                    "B- Sont class\u00e9s selon leur mode de d\u00e9placement.",
                    "C- Comportent des sporozoaires, des flagell\u00e9s et des arthropodes.",
                    "D- Appartiennent au r\u00e8gne fongique.",
                    "E- Peuvent se pr\u00e9senter sous forme v\u00e9g\u00e9tative et ou kystique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les toxi-infections alimentaires par les salmonella non typhique:",
                "propositions": [
                    "A- Sont fr\u00e9quentes.",
                    "B- Ont un taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9.",
                    "C- Ont une dur\u00e9e d\u2019incubation de 2 \u00e0 4 heures.",
                    "D- Sont trait\u00e9es par des antibiotiques chez tous les patients.",
                    "E- Ont comme principal m\u00e9canisme physiopathologique la prolif\u00e9ration."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Concernant la TIAC:",
                "propositions": [
                    "A- Le m\u00e9canisme physiologique d\u2019une toxi-infection alimentaire collective par le thon est la toxinogen\u00e8se.",
                    "B- Les toxi-infections alimentaires collectives du Clostridium botulinum peuvent entra\u00eener des paralysies gravissimes.",
                    "C- La shigellose touche pr\u00e9f\u00e9rentiellement les adultes.",
                    "D- La contamination des aliments par le S. Aureus se fait lors de la pr\u00e9paration par un porteur sain ou pr\u00e9sentant une plaie infect\u00e9e.",
                    "E- Les TIAC par le S. Aureus sont install\u00e9es brutalement."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les principaux agents infectieux des intoxications alimentaires sont:",
                "propositions": [
                    "A- Clostridium perfringens.",
                    "B- Clostridium botulinum.",
                    "C- Staphylococcus aureus.",
                    "D- Salmonella non typhi.",
                    "E- Listeria monocytogenes."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les signes qui ne font pas partie de ceux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les insecticides organophosphor\u00e9s sont:",
                "propositions": [
                    "A- Douleur abdominale.",
                    "B- R\u00e9vulsion oculaire.",
                    "C- Convulsion.",
                    "D- Hypersialorrh\u00e9e.",
                    "E- Paralysie musculaire."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication par le CO:",
                "propositions": [
                    "A- Est \u00e9voqu\u00e9e face \u00e0 un patient comateux dans un espace confin\u00e9.",
                    "B- N\u2019est pas mortelle.",
                    "C- Peut \u00eatre pr\u00e9venue par l\u2019entretien des appareils de chauffage.",
                    "D- Peut n\u00e9cessiter une assistance respiratoire.",
                    "E- Est dangereuse car le CO est incolore et inodore."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication au parac\u00e9tamol:",
                "propositions": [
                    "A- Est le plus volontaire.",
                    "B- Entra\u00eene essentiellement une toxicit\u00e9 r\u00e9nale.",
                    "C- Est responsable d\u2019une lyse des cellules h\u00e9patiques.",
                    "D- A comme antidote de choix le N-ac\u00e9tylcyst\u00e9ine.",
                    "E- Ne touche que les enfants de moins de 5 ans."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019agressivit\u00e9 est:",
                "propositions": [
                    "A- Connue comme un comportement instinctif.",
                    "B- G\u00e9r\u00e9e par le syst\u00e8me limbique.",
                    "C- Contr\u00f4l\u00e9e par le cortex temporal.",
                    "D- Inn\u00e9e, non influenc\u00e9e par l\u2019environnement."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            }
        ],
        "qcms_theme2A": [],
        "qcms_theme3": [],
        "qcms_theme4": [],
        "qcms_theme5A": [],
        "qcms_theme7": [
            {
                "id": 1,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La coloration de Gram:",
                "propositions": [
                    "Est adapt\u00e9e \u00e0 toutes les bact\u00e9ries.",
                    "Permet la distinction des bact\u00e9ries en fonction de leurs membranes cytoplasmique.",
                    "Aide \u00e0 l\u2019identification bact\u00e9rienne.",
                    "Guide le traitement aux antibiotiques.",
                    "Met en \u00e9vidence le caract\u00e8re alcoolo-r\u00e9sistant des bact\u00e9ries."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les exotoxines:",
                "propositions": [
                    "Sont produites uniquement par les bact\u00e9ries Gram (+).",
                    "Peuvent \u00eatre responsable d\u2019un \u00e9tat de choc septique.",
                    "Sont de nature prot\u00e9ique.",
                    "Permettent l\u2019adh\u00e9sion aux cellules de l\u2019h\u00f4te.",
                    "Peuvent \u00eatre transform\u00e9es en anatoxine."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Le biofilm:",
                "propositions": [
                    "Peut \u00eatre responsable d\u2019un choc septique.",
                    "Assure l\u2019invasion de la cellule h\u00f4te.",
                    "Constitue une barri\u00e8re contre la diffusion des antibiotiques.",
                    "Permet la conjugaison bact\u00e9rienne.",
                    "Permet l\u2019adh\u00e9sion des bact\u00e9ries aux cellules et aux biomat\u00e9riaux."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La phagoth\u00e9rapie:",
                "propositions": [
                    "N\u00e9cessite l\u2019intervention d\u2019un phage lytique.",
                    "N\u00e9cessite l\u2019identification pr\u00e9alable de la bact\u00e9rie responsable de l\u2019infection.",
                    "Est un outil th\u00e9rapeutique fr\u00e9quemment utilis\u00e9 en routine.",
                    "Peut \u00eatre utilis\u00e9 dans le traitement d\u2019infection virale.",
                    "Peut \u00eatre indiqu\u00e9e en cas de multir\u00e9sistance bact\u00e9rienne aux antibiotiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Parmi les propri\u00e9t\u00e9s d\u2019une bact\u00e9rie lysog\u00e8ne:",
                "propositions": [
                    "L\u2019immunit\u00e9.",
                    "La comp\u00e9tence.",
                    "L\u2019induction.",
                    "La lyse bact\u00e9rienne.",
                    "La conversion lysog\u00e9nique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La technique PCR en vue d\u2019un diagnostic virologique:",
                "propositions": [
                    "Est r\u00e9serv\u00e9e au laboratoire de recherche.",
                    "N\u00e9cessite un acheminement rapide du pr\u00e9l\u00e8vement au laboratoire.",
                    "N\u00e9cessite une \u00e9tape d\u2019extraction de l\u2019acide nucl\u00e9ique.",
                    "N\u00e9cessite une \u00e9tape de r\u00e9tro-transcription pour les virus \u00e0 ADN.",
                    "Peut quantifier le g\u00e9nome viral en cas de PCR en temps r\u00e9el."
                ],
                "correct_answers": [
                    2,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La transduction bact\u00e9rienne:",
                "propositions": [
                    "Permet l\u2019int\u00e9gration dans la cellule de l\u2019ADN libre du milieu.",
                    "N\u00e9cessite l\u2019intervention des pili sexuels.",
                    "Est assur\u00e9 par les phages.",
                    "Peut permettre l\u2019acquisition de facteurs de virulence par la bact\u00e9rie.",
                    "N\u00e9cessite une bact\u00e9rie en \u00e9tat de comp\u00e9tence."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Au cours d\u2019un croisement entre une bact\u00e9rie F (+) et une bact\u00e9rie F (-) :",
                "propositions": [
                    "Le transfert du facteur F se fait \u00e0 haute fr\u00e9quence.",
                    "Le facteur F est autonome dans la bact\u00e9rie F (+).",
                    "Le transfert se fait \u00e0 sens unique.",
                    "Le facteur F s\u2019int\u00e8gre au chromosome de la bact\u00e9rie F (-).",
                    "La bact\u00e9rie qui a acquis le facteur F devient HFR (haute fr\u00e9quence de recombinaison)."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019oxyure est un (e):",
                "propositions": [
                    "Parasite appartient au r\u00e8gne animal.",
                    "Protozoaire.",
                    "N\u00e9matode.",
                    "Insecte.",
                    "Acarien."
                ],
                "correct_answers": [
                    3
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La prophylaxie individuelle des maladies parasitaires repose sur:",
                "propositions": [
                    "Le lavage des mains.",
                    "La vaccination.",
                    "L\u2019\u00e9ducation sanitaire.",
                    "La lutte contre les animaux sauvages.",
                    "Les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les protozoaires:",
                "propositions": [
                    "Sont des \u00eatres unicellulaires.",
                    "Sont class\u00e9s selon leur mode de d\u00e9placement.",
                    "Comportent des sporozoaires, des flagell\u00e9s et des arthropodes.",
                    "Appartiennent au r\u00e8gne fongique.",
                    "Peuvent se pr\u00e9senter sous forme v\u00e9g\u00e9tative et ou kystique."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les toxi-infections alimentaires par les salmonella non typhique:",
                "propositions": [
                    "Sont fr\u00e9quentes.",
                    "Ont un taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9.",
                    "Ont une dur\u00e9e d\u2019incubation de 2 \u00e0 4 heures.",
                    "Sont trait\u00e9es par des antibiotiques chez tous les patients.",
                    "Ont comme principal m\u00e9canisme physiopathologique la prolif\u00e9ration."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Concernant la TIAC:",
                "propositions": [
                    "Le m\u00e9canisme physiologique d\u2019une toxi-infection alimentaire collective par le thon est la toxinogen\u00e8se.",
                    "Les toxi-infections alimentaires collectives du Clostridium botulinum peuvent entra\u00eener des paralysies gravissimes.",
                    "La shigellose touche pr\u00e9f\u00e9rentiellement les adultes.",
                    "La contamination des aliments par le S. Aureus se fait lors de la pr\u00e9paration par un porteur sain ou pr\u00e9sentant une plaie infect\u00e9e.",
                    "Les TIAC par le S. Aureus sont install\u00e9es brutalement."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les principaux agents infectieux des intoxications alimentaires sont:",
                "propositions": [
                    "Clostridium perfringens.",
                    "Clostridium botulinum.",
                    "Staphylococcus aureus.",
                    "Salmonella non typhi.",
                    "Listeria monocytogenes."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    2,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les signes qui ne font pas partie de ceux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les insecticides organophosphor\u00e9s sont:",
                "propositions": [
                    "Douleur abdominale.",
                    "R\u00e9vulsion oculaire.",
                    "Convulsion.",
                    "Hypersialorrh\u00e9e.",
                    "Paralysie musculaire."
                ],
                "correct_answers": [
                    1
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication par le CO:",
                "propositions": [
                    "Est \u00e9voqu\u00e9e face \u00e0 un patient comateux dans un espace confin\u00e9.",
                    "N\u2019est pas mortelle.",
                    "Peut \u00eatre pr\u00e9venue par l\u2019entretien des appareils de chauffage.",
                    "Peut n\u00e9cessiter une assistance respiratoire.",
                    "Est dangereuse car le CO est incolore et inodore."
                ],
                "correct_answers": [
                    1,
                    3,
                    4,
                    5
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019intoxication au parac\u00e9tamol:",
                "propositions": [
                    "Est le plus volontaire.",
                    "Entra\u00eene essentiellement une toxicit\u00e9 r\u00e9nale.",
                    "Est responsable d\u2019une lyse des cellules h\u00e9patiques.",
                    "A comme antidote de choix le N-ac\u00e9tylcyst\u00e9ine.",
                    "Ne touche que les enfants de moins de 5 ans."
                ],
                "correct_answers": [
                    3,
                    4
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L\u2019agressivit\u00e9 est:",
                "propositions": [
                    "Connue comme un comportement instinctif.",
                    "G\u00e9r\u00e9e par le syst\u00e8me limbique.",
                    "Contr\u00f4l\u00e9e par le cortex temporal.",
                    "Inn\u00e9e, non influenc\u00e9e par l\u2019environnement."
                ],
                "correct_answers": [
                    2
                ],
                "user_answers": [],
                "results": null,
                "done": false,
                "time_elapsed": 0,
                "cours": 1
            }
        ],
        "qcms_theme2B": [],
        "qcms_theme5B": [],
        "qcms_theme6": [],
        "qcms_theme8": [],
        "qcms_theme9": []
    }
}